末日时在做什么？能不能再见一面？

未知, 枯野瑛

previous page next page

『在交错的道路上前进，那才是——B』

-dancing fairies-

第1节，白发的少年，黑衣的某人

义兄死了。

被称为艾尔佩斯事变的特大悲剧，他承担了其全部责任。被因狂热的憎恶而叫嚣着的群众包围，无数的刀刃与火焰施加到他身上，供出其性命作为抵偿。无所不知，无所不能，一直都自信满满，一直都堂堂正正的义兄。对作为义弟的费奥多尔疼爱有加，既有所挂念又有所期待，时常还给予教导。而他的全部尊严被夺走，行将消亡之时，费奥多尔什么也做不了。只能用双手掩面，透过指间的缝隙，切切实实地看到他在鲜血、刀刃与火焰中走向终结。

女儿死了。

几天前，为了消灭“第十一兽”，耗费了生命。能将来自外部的冲击完全吸收，对接触到的物体如同质化一样吸收，面对那样如同噩梦般的怪物，她一人挺身而出。因为像亲人一样倾慕着的费奥多尔，对眼前的那个东西说了“很讨厌”。仅仅因为这个理由，自己也做了讨厌那个的宣言，初生不久的妖精，捡起铁管敲了上去。燃放了魔力，将无法控制的巨大力量，全部解放出来。费奥多尔什么都做不了。受伤的脚动不了，伸出的手无法触及。对那孩子被眼前的白光完全吞没后的样子，知己除了远远得看着什么都做不了。

重要的，或许抱有好感的女孩，失去了。

女儿的身体化为一片光芒的时候，为了保护费奥多尔和另一个女儿，将自己的身体作为盾牌。在将一切破碎溶解的漩涡中，牺牲了自己一个人，守护了重要的人们。然后将心灵全部消耗殆尽，陷入了不会再度苏醒的沉眠。……结果沉眠被打破，令记忆和性格多少受到了影响，她得以归来。然而尽管如此，那个时候什么都做不了的费奥多尔的罪孽……光靠自责是无法消弭的。

重要的人们。

像家人一样的，或者说习惯作为家人相处的人们。

在眼前一个接一个地失去了，费奥多尔•杰斯曼，什么也做不了。要浴血奋战的人们就在身边，可就连受伤他都接受不了。

费奥多尔•杰斯曼无能为力。

而费奥多尔，痛恨无能为力。有力量的人要战斗也好，因此要受伤也罢。那样并不是无力者不战斗的理由，也不是无力者不受伤害的理由。肯定不是这样。这种事绝对不允许。

沉醉于天真的恶意，因义兄的死得到保护的艾尔佩斯民众；什么都不知道，也没有任何人让他们知道，因女儿们的牺牲而被守护的38号浮岛的人们；把无知当做借口，就像自己被保护是理所当然的事一样不抱有任何疑问，还不声不响变本加厉地要求她们牺牲的恶鬼们。

他们所有人，连同跟他们立场别无两样的自己，费奥多尔•杰斯曼打心底里痛恨着。

让无力的人们，就那样无力地站在战场上，

或者，让他们踏上通向那战场的道路，

这就是费奥多尔最初的愿望，以及最初的目的。

护翼军的士兵间，肌肤就像变黏了一样，漂浮着一股奇妙的倦怠感。

原本护翼军，在世间看来，就不是什么身经百战的精锐兵团。从某种意义上，可以说是完全相反的。为了应对“来自浮游大陆群外部的危机”而被组织起来的他们，能够在那战场上发挥的力量原本就不多。自“深潜的第六兽”的威胁断绝以来，就更是如此了。大部分士兵对战场上的事物，对讲座与训练无法融会贯通。

尽管如此，那也是寻常的战场——就像他们的课本一样的，以将眼前的敌人驱逐为主要目标的那个，还算不错。

现在这里的士兵们能听说的战况，大概如下吧。首先，护翼军的重要人士们接连被杀了。不知为何犯人的下一个目标是一名医生。这名医生是非常重要的人物，贵翼帝国也垂涎于他本人，可叫作妮戈兰的食人鬼却从半路迷之杀出。费奥多尔•杰斯曼原四等武官因为也牵连此事，或许渐渐地知道些什么也说不定。当然对于护翼军来说，有必须从那些家伙手里夺回医生的理由存在。所以要尽快确保医生归来的，或者别的什么奇怪的不能外传的命令正在下达。

重要人士被暗杀与医生的关系之类的，那些医生到底知道些什么之类的，以及帝国的家伙们到底为了什么要去劫持他之类的，士兵们不得而知。那是机密的，必须尽可能限制知悉的人数的情报。此情报只在一部分指挥官之间共享。

在不清楚理由，与不明全貌的团伙敌对，也没有掌握胜利条件的情况下战斗。而且战斗舞台还在大街上，多多少少——甚至可能给民众带来更大的伤害。既然护翼军士兵们高举“守护者”大旗，那么这种情况下他们的骄傲肯定会大受挫折吧。而且实战经验浅薄的他们，对于毛毛躁躁的那种心态，没有能很好地将其消解的心得。结果，无药可救的疲惫从身心中喷涌而出。

职场的士气，对于所有工作者来说，是极为重要的问题。虽然，也不是没想过这样会有些过意不去，

“——嘛，虽然那边倒是轻松的很呐。真真正正一地鸡毛的，是我啊。”

费奥多尔一边向书架上的文件伸出手指，一边小声嘀咕道。

护翼军司令本部，第三资料室。

整个宽阔的房间中，满满当当地塞进了无数的书架。而在书架上，杂乱地堆放着无数的纸质资料。即便对身为身形相对较小的堕鬼种的费奥多尔来说，仍是相当狭窄。要是大个子的种族就根本走不进来了吧。这房间好像缺失了某些功能，恰好方便了自己。

费奥多尔现在处于被通缉的立场，而这里是发布通缉令的军队的根据地。既然要单枪匹马潜入敌阵的最深处，必然会设想这条路难到极点，准备与警惕再怎么充分都不为过吧……虽然自己曾是这么想的。但不光前面提到的理由，士兵们欠缺集中力，而且在有着本部特色豪华装饰的基地内，好藏身的地方意外地几乎到处都是。

当然尽管如此，这里还是有普普通通的盗贼无法染指这样程度的牢靠的。不过，费奥多尔本来就对这种暗地里的行动得心应手。再加上，在第五师团那边两次秘密潜入零号机密仓库的经验，他后来将偷偷摸摸行动的技巧锤炼得更加精妙了。

“似乎锻炼的尽是些今后的人生中用不上的技能啊，我……”

要说这里的保密程度的话，比起看守和锁栓之类的，这杂乱到极点的第三资料室的存在本身更麻烦。将所有书籍一股脑带出去显然是不可能的。必须从浩如沙海的书本漩涡中，把目标机密探寻出来。

费奥多尔从口袋里取出糖粒，撕开包装纸，放入口中。

舌尖感受到甜味的同时，活力也供给到了大脑。

“基本格式为S-CP，密码是……嗯-，赤红53啊。”

在就职护翼军的五年间，他当然不可能老老实实地只干职务范围之内的工作。而是一直在慎重不露出破绽地，持续探寻着机密的内容。在这个过程中，军队里主要使用的几种暗号的解法已经差不多调查清楚了。原本只对二等以上谍报技官开放的暗号密码，他也几乎全都暗暗记下来了。

说到暗号解读，那是与谍报班的头脑战。他不觉得那样的战斗会输。费奥多尔不擅长持武器拳打脚踢的野蛮格斗——也不是说不擅长啦——虽然；可要说这种偏向骗术与隐藏类型的头脑战，他可以挺起胸膛表示志在必得。

找到目录，解读。把在某处收纳着的某些乱七八糟的东西挪动。贴有皮革的鞋底踏在地板上并不会发出声音，取而代之的，只有纸张摩擦的细微声响在耳边嗡嗡叫。

他停下脚步，抬头看着书架，寻找目标的书脊。

“找到了……吗？”

他打开文件，眯起眼睛，视线顺着暗号文字往下走。已经没有一条一条做记录的空余了。无论哪里他都只能一边飞速阅读，一边掌握个大概。

想起了之前的话。

——已经，到了要谈这个话题的时候了啊。是摩尔宁之夜，哟。

拥有妖精们的调整技术的唯一男性，马可迈达利•布隆多医生。几天前，他毫不避讳自己的恐惧，如此说道。而且总觉得，他的性命被盯上的理由，也与作为知道“摩尔宁之夜”的人这点似乎有莫大的关系。

包括马可迈达利博士在内，仅仅因为知道那一“夜”的事情这种理由，所有重要人物都依次被杀。仅凭这点费奥多尔就可判断那一定是优先级非常高的机密内容。那才是，与浮游大陆群全部浮岛息息相关的内容。

“是，这个。”

一边继续读着手里的文件。探求的情报，断断续续地连缀起来。

遗迹兵器摩尔宁，古代人类制造的武器之一。发掘时间是百多年以前，坐标按现在的基准来说是在高度零地带W29-NGD——人类和星神的大军交火特别激烈的战场，貌似。

而由于这件人类遗产非常珍贵，对于这件武器描述得较为详细的资料在比较近的地方被发现了。所以，能把它作为武器使用的场合，无论会发生什么都值得探讨一番。

其特殊能力为“强化羁绊连结”。即在使用者和其同伴之间，强制启动非常强力的通感能力。这是如字面意义上的齐心协力并肩战斗，敌人也好荣光也好伤痛也好性命也好，全部都会连成一体——

“……好的。”

很早以前就想知道的事情，就那样具体地写在上面。

在偷偷摸摸潜入这个资料室的时候，并没有期待过能入手这么详细的情报。不论多小的收获都可以，为了踏出第一步哪怕看到的只有一点线索的碎片也没关系——他是抱着这样的心态，潜入护翼军司令部的。这样想来，说他获得了喜出望外的成果也不为过。

“遗迹兵器摩尔宁”

要是这上面写的东西是真的的话，那是极为强力的武器。可是归根结底，再怎么强力，它终归只是武器而已。既然作为单人用的近战武器，拥有几乎能改变战局的力量的话，那也是跟其它遗迹兵器相同的。也就是说，“遗迹兵器摩尔宁”，和“摩尔宁之夜”指的并不是同一件事。马可迈达利害怕的，选择靠自己的死来埋葬的那种程度的威胁的对象，是其它事物。

“强化羁绊连结的，剑”

使强者，同弱者没有区别。

使有觉悟者，与没觉悟者同样没有区别。

只要是关联在一起的人全部，不问青红皂白地拖至战场上的武器。

费奥多尔•杰斯曼的嘴角，暗暗咧起一笑。

把弱者的力量也，运送到前线的剑。在强者的战场上，令弱者与其同在的剑。与强者一样，弱者也会共同承担伤害，也会变成命悬一线的情况。疼痛、死亡的威胁、悲苦，都不再仅仅压在强者身上了。

“这不是最棒的事嘛？”

这把剑，对呀。真想把他塞给那天的缇亚忒。

她说要为了守护家人舍弃性命，然而只要让这把摩尔宁交到她手上，她的愿望就无法实现了。她必须与重要的家人齐心协力，探索全员生还的道路。那可真是，有够爽到的点子啊。

“好的！”

至于暗号的解读，仍旧那样耗费着时间与精力。虽说如此，这里毕竟是敌方阵地，无论什么时候优哉游哉地都是不行的。持续到费奥德而判断该出去了的时候，他将文件夹在腋下，走出了资料室。

一枚便笺，从文件的缝隙里落了下来。

费奥多尔并没有注意到。

悄无声息地飘落到地板上，无人知悉地静静躺着的那张便笺。上面并没有用暗号化的文字，而是书写着：

“会致人死亡”

为了避人耳目，他选择在无人的走廊奔跑着。

止痛药又过时效了。左腿还有太阳穴里面，以及各种别的理由导致的疼痛接二连三。

（苹果……）

比起腿疼，更痛的是心里的伤痛。可是现在不是想那些事的时候，他摇了摇头将注意力集中在当前的状况上。

毫无预兆地，前面大门门把手突然转了下。

能想得到这是因为有隔音吧，这么厚的门会让声音无法通过。既然声音通不过去的话，朝向闭着的门走过来的动静，门两边的人互相之间是感觉不到的。

根据目测来的走廊前方仅剩的距离，计算得出在门打开前早一步逃离是可行的。得到这一高风险的结论之后，他一咬牙，飞身躲入附近家具的阴影中。

“——那么，没错是吧。”

门打开后，说话的声音开始了。

费奥多尔强忍疼痛，屏气凝神。他默默祈祷，虽然不知道是什么人，但是请快一点到别的什么地方去吧。

“虽说这时候捣乱者还不是那么多，但还是不得不担心至天思想的那些家伙们呐。令人胃疼的话题不是吗？”

“需要药的话，我告诉你一款效果特好的要不要？”

“免了免了，你丫种族的药品，对吾等的舌头来说太苦了。”

费奥多尔尽量避免暴露自己地把头从家具阴影中伸了出去，确认从房间里走出来的人脸——接着，确认到了背部筋骨粗犷地隆起的黑山羊的后脑勺后，马上把头缩了回去。没有错，那是第一师团的总团长，卡盖拉•扎布特尔阿鲁埃特。

隶属于守护大陆群的护翼军，只要判断“对大陆群有害”连友邦也会拔枪相向就是第一师团的工作。而位于其顶点的，就是眼前这位满身黑色肌肉的大块头。

一旦发现的话，自己确实会被杀掉的吧。

拥有那种肌肉的话，一两个堕鬼种，伸两根指头一扭就能搞定。确信这一点后，费奥多尔将身体缩得更紧了。

赶快到别的地方去，然后再也不要出现在面前吧。费奥多尔心里默念道。然而从卡盖拉一等武官的声音来看他并没有那么做的意思。

“结果，摩尔宁到底是什么东西呢？”

他把这个问题抛给了与他对谈的人。

“那是一把遗迹兵器的名字。这一点我是知道，也确认过资料的。虽然是一把强力的剑，但是并没有随同精灵们放置在仓库里，而是被长时间封印起来了。可是要封印它的理由我并不知道。它与遗迹兵器适格精灵的调整技术，有什么样的关系呢？是连‘桃玉的钩爪’岩将辅佐那样的男人，面对它都只能选择死亡的威胁吗？”

“——令人吃惊啊。因为要是你的话，肯定只会说武士不应该求问命令的理由吧。”

“因现状所迫啊，作乱者再这样增加，战况孕育出更多混乱的话，无论如何我们都会被逼到不得不对大局做出判断和选择的局面上啊。那个时候要还像现在这样懵懵懂懂的话，就免不了误入泥潭了。”

“可是，你知道自己也有可能会丢掉性命吧。”

“为了完成正当的使命而耗费的话，我并不觉得有什么可惜的。小兵也好将领也好，将其性命用掉的道路本就是正确的道路。”

“——原来如此，这倒确实像你会说的那种话呢。”

与卡盖拉对话的人，戴着宪兵队徽章的兔徵种愣愣地叹息道。

“我也不知道具体是什么情况。也就是说，我没能得到那几乎会致命的知识。能说的事情是很有限的。然而，要是与你已经掌握的相对等的知识合在一起考虑，风险势必会大大增加。即便如此说出来也更好些吗？”

短暂的沉默。

“首先，摩尔宁，是极为危险的存在。”

兔徵种说出这句话时，费奥多尔咽下了一口唾沫。

“说到底它是把剑，也即近战武器对吧？”

“遗迹兵器这种东西，不论哪件都是由其它的东西合而为一的护符（Tailsman）。剑这种作为框架的东西，反倒不是那么重要了。”

两人边说边走。仿佛之前念叨的东西生效一般，他们走的方向与走廊深处费奥多尔藏匿的方向相反，

“更麻烦的是，现如今，它已经脱离护翼军的掌控了。虽然那把摩尔宁处在护翼军严密的管理之下，可是几天前却在运送过程中遭到掠夺，现在落入贼人手中了。飞空艇‘百思普拉’那件事，也有人向你报告过了吧？”

慢慢地，声音有些远了。

“那还用说？近空的事件，虽然在管辖范围之外但也略有耳闻。被认定为与帝国一伙的贼人，将护翼军运送的危险物资抢走了，对吧？”

卡盖拉发出苦恼的声音。

“而且那个时候，把摩尔安宁封印起来的剑鞘破损了。现在那把剑，作为遗迹兵器、作为护符的机能肯定可以完全调取了。让‘桃玉的钩爪’岩将辅佐自断性命的，大概是第二天通过秘密途径传达到他那里的这份情报——”

两人的声音，消失在了走廊的角落。之后在过了十秒的时间，费奥多尔的身体才回想起呼吸的方法，深深地吸气、呼气。

由于仍然身处敌方阵地这点没变，紧张感还不能接触。可是尽管如此，身体迟缓下来这件事没办法制止。

费奥多尔虽然想继续听下去他们说的话题，但他觉得跟在两人后面是不现实的。他认为一直移动下去的话，不可能总是找得到躲藏的地方。所以一开始定下的目标，首先，就是从这里逃出去。到达安全的地方，与菈琪旭会合，继续解读费奥多尔带出来的暗号文字。

他站起身——即便膝盖使不上力也得想方设法让其活动起来——在走廊里飞驰。脑海中浮现出事先准备好的逃脱路线。为了绕开先前的两个人不得不接受必须绕点远路的事实。

Duang!

因为在拐角的缘故，费奥多尔撞到了某个经过的软软的东西。因为体重的差距，费奥多尔把它撞飞了出去。

糟了，他想。

没听到其足音，也没感觉到其气息。原本是确信这个走廊里没有士兵出没的。然而现在自己，确确实实撞倒的到底是谁呢？

视线朝前方看过去，是披着黑色外套的，某个小个子的样子。

“……刀剑（Sparta）？”

不知道她的本名，所以就不假思索地用那个化名称呼她了。而在同一时间，她把脸背对过去。

虽然没有从当事人那里得到肯定的答复，但费奥多尔而还是觉得，这个人恐怕是栗鼠徵种。那是个子小，机敏，可是几乎不在人前现身的少数种族。似乎秉持着不能被家族以外的人看到真身的规矩。

而刚才一瞬间看到的，“斯潘达”现在虽然有用斗篷的兜帽遮住头，但并没有戴上那个死者的假面。如果从正面确认其长相的话，必然会看见她的素颜。

“菲奥德……尔……？”

他听到了被药剂灼烧过的喉咙里挤出的，略显迟钝的声音。

“……呀，真是奇遇呢。你之所以也潜入进来，是因为我姐的指示吗？”

费奥多尔避免着直视她，这么说道。

“为什么……”

“因为两个人都隐匿了气息，所以就没察觉到对方啊。对我们两个来说，还真是不走运呢。”

他一边朝着侧面苦笑，一边朝她伸出手。

因为已经宣告与姐姐敌对了，因而对这个作为姐姐的朋友的“斯潘达”——吐露了谎言。也就是说现在自己和这家伙已经没有一起合作的理由了，这点他的知道的。然而尽管他知道，

（所以啊，也不是到哪里都必须敌对的样子吧。）

他一边在心里说服着自己，一边把那长着黑色短毛的小手，拉了起来。

突然，一种奇妙的怀念感，划过心头后渐渐消失。

（……欸？）

虽然心里很想确认这种感觉的真面目，然而，现在不是做那种事的时候。他试着回过头，果不其然，后头有几个士兵的身影，不论哪个都面带警戒的神色，马上就会发现这里的他们的。

“不好！？”

费奥多尔就这么牵起她的手，飞奔起来。

“费奥多尔！？”

“快跑呀，被抓住的话就完蛋了，我们两个都是！”

到刚才为止还算顺风顺水的入侵计划，因为碰上了这家伙，瞬间就变成这个样子了。费奥多尔心里想的是情况怎么变这么糟糕了，还是饶了我吧。

可是，不知为何，要把那只手松开的想法从未有过。

原本自己这边，就不是偏向靠体力决胜负的种族。而说到另一头的第一师团士兵们，简直是身强力壮的种族博览会。连续奔跑三天三夜气都不带喘一口的家伙大有人在。再加上，地利完全是向着他们的。想就这样从本部逃出去，以傻傻呆呆地用两条腿费劲地奔跑的方式，是根本不可能把追兵全部甩掉的。

因此，在离开基地前，他借走了一辆自走车。

带着小小的圆滚滚的车身，车轮和车轴有些奢华，不论怎么看都不是作战用的东西。只是为了在市内移动吧，不论在没有平地的野外行驶，还是运载堆成小山的重装士兵都无法完成。防弹之类的东西更是连最低限度的考虑也没有。

虽然觉得这台车不怎么靠谱，但是已经没有选择的余地了。

费奥多尔钻进驾驶座，将脚边的简易盖板掀开，按正确方式踩了一脚动力装置。应该说在不良军人中间算出名的话题吧，几乎所有的军用车按照这套操作流程来踩的话，不插正规的钥匙也能发动起来。而作为优等生兼不良军人的费奥多尔，当然对这种里技熟门熟路。诀窍就在于角度和胆量。

“坐上来！”

“斯潘达”跳上了车。片刻过后，费奥多尔头上，金属制的屋顶咚地响起一声撞击的声音。

“要走了！”

前轮要飘起来一样地急加速。

如同发射的子弹一般，自走车往前开动。

科里拿第尔契市排列整齐的街道，以出乎意料的速度向后方流逝。

碾压在石板路上的四个车轮，发出难以形容的噪音叩击着耳内。正处于绝赞暴走中的这两自走车，已经大大超出设计时预定的速度了。像进了搅拌器一样，车身在激烈地上下震动。哐哐哐地把屁股顶得生疼，可是要是离开椅子的话一瞬间就会被甩出驾驶座。

视野的一角确认到后视镜里，在后方，看到了数辆同型号的自走车。要追自走车就应该用自走车，确实是这个道理。遵从这理所当然的道理，护翼军以同样的条件上演了一出追踪剧。费奥多尔对此倒并不反感，至少，比起光靠体力的你追我赶，这已经是谢天谢地的展开了。

“费奥多尔！？”

他听到头顶上发出警告的尖叫声。

“因为晃得厉害，你可不要被甩下去了哦！”

事到如今，只能这样答复了。对于常人来说是强人所难的要求，但是对能使用魔力的他（她？）应该可以承受吧，他这么相信着。

啊啊，真是的。这个状况，难不成，跟映像晶石片里的常用套路一样了不是吗？

费奥多尔想起了以前看得很开心的场景。盗取宝物，在古老的街道里，驾着自走车逃亡的小混混。还有追击的军人们，被刮倒的地摊，尖叫着乱窜的路人。

……不对，实际上，前面这些都言过其实了。刮倒地摊这种事因为果然还是会受良心谴责所以尽量会回避，相比之下，路人的反应倒是冷漠得很。像映像晶石里那么吃惊的人满打满算也就半数。剩下的，即便是将古都的寂静打破的暴走车开到跟前，也只是毫无波澜喃喃自语地看着而已。

“可恶……”

要避免轧到来不及躲开的人，并不是件简单的事。情形危急之时将操纵杆扳回，但还是狠狠地擦碰到了民宅的墙壁。

这样反复几次之后，很快就不知道路该怎么走了。

科里拿第尔契市的道路本来就错综复杂，对作为外人的自己来说很容易迷路。然而，对驻守此地的第一师团的家伙们来说如同自己后院一般。这样下去的话，确实会被他们抢到前面去的——

“——剑，B6！”

从车顶上，传来了“斯潘达”的声音。

在理解这句话的意思之前，一发子弹打在了近旁的石板路上。果不其然，在前方看到了穿着军服，横在路中央架着狙击枪的身影。

“擦……”

“砦，G8！”

“斯潘达”到底在说什么并不清楚。怎么说呢，现在可没有悠哉地饶舌的空闲，也不是可以开心地玩字谜的状况。所以这种意义不明的声音就适当地任其流过，集中精神控制操纵杆就好——

（——啊咧，）

如天启般，一个假说浮现在脑海中。这个，难道是，

霎时间，身体动了起来，将车辆紧急制动。通过这种手段令车身强行滑入旁边的小路里。两辆追击的车，就这样沿着自己逃跑的路线，互相横着撞上了对方车身，然后旋转起来。虽然没有引发爆炸，不过且不说这个，他们总归是消失在视线里了。

砦走G8，意思是，把“砦”的马，配置到盘上G8的隘口。是为了使处于劣势的将领的马逃入安全地带的，一手常规走法。

也就是说，“斯潘达”刚才叫的那个，是棋盘游戏里用的专业术语。

那是模拟古代战争的游戏。在以前，是费奥多尔颇为自得的东西。那个时候，费奥多尔将出名的对战棋谱通读于心，因而技艺精湛，觉得自己不会输给任何人。

“……难道说，她在引导我！？”

但是费奥多尔没提任何问题。没有那个必要。

“一点点！——枪兵，P3！”

加速，强行突破守备坚固的区域。可，这不会太勉强了吗？不过既然他（她？）将其视为突破口，那么试一试也不坏。反正已经被逼到穷途末路了，哪怕朝着能看到一点光明的路走也好吧。

费奥多尔脸上浮现出微笑，转而强行加速冲过去。

第2节，“爱尔贝”

费奥多尔•杰斯曼，孤身一人到街上去了。

“那种事我一个人就可以办好了。菈琪旭小姐就好好休息吧，你现在身体还没有恢复原样不是吗？”

他露出开朗的笑容，那样说道。

真是的，感觉只在拙劣的谎言上很有建树呢。仅一个人也可以轻松搞定这是真的，挂念身体没恢复过来的菈琪旭也是事实。然而那个表情，不管从哪个角度看都活力充沛的笑容，清清楚楚地告诉她，他一定伪装了什么。

体力也好力气也好，老早之前就迎来极限的，他。

一直在这里，他一直没有合过眼。不止于此，连休息都没有休息过。不知多少次，看到他满脸头疼不已的样子。他自己的身体也出了问题，肯定没错。

挽留他说不定会更好，强行把他按在床上，用毛毯裹得结结实实的，让他好好睡一觉说不定会更好。她本来是那样想的。

“想想也知道他不像是被人劝阻就会停下来的人……呢。”

虽然不觉得会在力气上输给他。可是他的话，无论发生什么，无论要怎样，一定会逃出去的吧。大概，那样做只会徒增其体力和力气的损耗。

——好暖和啊，早晨的阳光。

橙色头发的少女，在四楼的窗边，呆呆地望着窗外出神。

自己姑且是被护翼军追捕之身。尽管如此，那也仅仅是作为“遥远的38号浮岛逃兵”被追捕而已。若非科里拿第尔契市陷入了相当麻烦的状况，不会有如此积极的警力部署吧。现在这里的护翼军追捕的对象，应该多得超乎想象吧。因而，才得以在几乎没有警员的窗边站立。

她接着考虑的是，之前的命题。

对于外出的费奥多尔，自己应该做些什么呢？哪个选项才是正确的呢？少女将自己投入到那疑问中去。自己必须思考，必须做出选择。

一直以来，都已丧失记忆作为借口，所以不能再这样放任现状自然发展下去了。

“菈琪旭•尼克斯•塞尼奥里斯”

她将手掌放在自己胸口上，小声念叨着这副躯体的名字。

“生于33号浮岛，年龄为14岁。适格的剑为塞尼奥里斯。与年龄相仿的可蓉、缇亚忒、潘丽宝关系很要好。特长为烤面包，在料理诸多美味的时候，心里感到特别地满足……”

好像在阅读别人的日记一样，她继续着。

“为了从大爆炸中保护费奥多尔和棉花糖，将膨胀的魔力急剧地燃烧掉了。魔力是像烈火一般的存在。巨大的火焰一瞬间燃放的话，比起燃烧说是爆炸更合适一点。结果，菈琪旭•尼克斯•塞尼奥里斯的人格，几乎在一瞬间崩坏了——”

噗，地。自己捂着心脏附近的手，用力按了下去。

菈琪旭•尼克斯•塞尼奥里斯身上发生了人格崩坏。与过去作为前辈的珂朵莉•诺塔•塞尼欧里斯倒下时相同。或许，比那个时候还要勉强和猛烈。

过了数日，如奇迹一般，那个身体醒了过来。可是那，并不意味着“菈琪旭”的复活。也就是说，她不是原原本本地复苏了。妖精是“死亡的孩子们迷失的灵魂”这样的存在，而死者的记忆和感情附着在灵魂上。

“‘菈琪旭’的人格失去的那部分，被这灵魂觉醒的古老记忆，在遥远的过去死亡的其她孩子的记忆和感情，补上了——”

——啊啊，这样啊。

自己并不是菈琪旭，并不是被称呼那种名字就好的某个人。

少女现在，想起了那件事。在梦中，接触到“菈琪旭”本人的记忆，远远凝望，领会那温柔的思念。现在这具身体里的自己，若要继承“菈琪旭”的记忆碎片的话，无论如何都无法作为自己的东西接受，这个人格的名字，是错误的。

名为菈琪旭•尼克斯•塞尼奥里斯的少女，燃放了爆炸般的魔力，身上发生了人格崩坏。身为死灵的妖精，可以说是将精神和人格缠绕在疑似的肉体上的存在。本来妖精这种东西走上遵从命运的道路的话，失去人格的妖精必定会顺其自然地消逝的。

然而，菈琪旭•尼克斯•塞尼奥里斯崩坏过后，紧接着她的前世爱尔贝•艾辉•穆尔斯姆奥雷亚的记忆和自我就浮现出来。原本前世什么的，老早就崩坏殆尽，连残骸都不会留下。可是，两股人格的残骸，看上去奇迹般地相性甚佳。菈琪旭空缺的碎片，由爱尔贝的碎片填埋。爱尔贝失去的碎片，被菈琪旭的碎片补足。结果，一具菈琪旭和爱尔贝谁都不是，又谁都是的人格，就此诞生。

不过，尽管如此。少女现在，认为自己还是“爱尔贝”。

至少，她对过去以这个名字死去的少女所抱持的悔悟与愤怒的残火，即作为自己人格本质的东西颇为在意。

想起了生前的爱尔贝•艾辉•穆尔斯姆奥雷亚的事情。

她大概可以说是，当时标准的黄金妖精吧。

产生于边境浮游岛的森林里。被护翼军的捕获咒术师确认存在，经专用笼子运送到了妖精仓库。

妖精仓库是一种俗称，它在文件上的正式名称是第八类研究材料仓库。顺带一提实际情况是，那只是座家畜小屋。

只被教授能到理解命令程度的最低限度的大陆群公用语，只分发以熬过寒冷为目的的衣物，只给予用于维持身体状况的饮食。覆盖灰色墙壁的房间里一样玩具都没有，透过狭窄的窗口只能看见天空颜色的变换，没有任何可以被称为娱乐的娱乐。

你们要为了浮游大陆群献出自己，她们被这样教导。

原来如此，是这么回事啊，她想到。

没有特别的疑问或反应，将那些东西一个一个都牢记下来，根本不像真正的活物的反应。也就是说，当时，被称为黄金妖精的她们，理所当然就是这个样子。

“再笑一个呀，难得长了那么可爱的脸蛋儿。”

第一次听到被关进同一间房的新来者，爱尔贝只是，发愣地歪了下头。

纳萨尼亚，这就是那个妖精的名字。

年龄与爱尔贝相同，她来妖精仓库已经是很大时候的事了，过了十岁的年龄才来的。

妖精本来是一种自然现象，打个比方的话不过是雨后的彩虹那样的东西。若一只妖精不被某个人，作为一个人而稳定观测到的话，原本是无法作为一个人开始存于世间的。捕获咒术师作为精通此道的专家，有着极高的成功率确认妖精的存在，并将其捕获。

然而有时候，也有纳萨尼亚那样的例子。也就是说，也有不经捕获咒术师的手，被什么也不知道的人们——大概是小孩子们——持续映射到眼睛里，从而开始存于世间的妖精。

所以她，来护翼军之前，已经在外面的世界度过了将近十年的时光。

所以她，了解许许多多，其她黄金妖精不知道的东西。

“这地方真过分呢，虽然还好不用担心会挨饿啦。”

纳萨尼亚产生，长大于治安环境很差的都市。为了一根受潮的香烟谁都可以捅旁人一刀。抢劫的和被抢劫的，在这里持续地相互替换。在这城市的一角，没有亲人的一伙孩子，发现了她。在这里小婴儿被遗弃这种事并不罕见，所以就这样视为伙伴接纳了她。

当然孩子们也并没有什么正经的维持生计的方式。他们开始盗窃，以所谓的坏事谋生，日复一日勉勉强强地过着紧巴巴的生活。在几天前，各种偶然因素撞在一起，护翼军察觉到了纳萨尼亚的真身……这就是事情的经过。

一开始爱尔贝只是冷冷地，内心毫无波澜地任这些话流过耳边。

“我偶尔啊，也会想吃蛋糕之类的东西呀。堆满砂糖与奶油的东西。”

对于妖精仓库之外，作为妖精以外的存在方式一无所知的爱尔贝来说，她的话全都是摸不着头脑的玩笑话。对于连红色都不认识的人来说，无论怎么解释苹果的颜色都是说不通的。

可是，一直都愣愣地让这些话流过耳边的爱尔贝，却产生了兴趣。她开始用耳朵倾听，没能继续留在那里的纳萨尼亚过往的故事。对那些不知道的事情变得渐渐会产生疑问，进而质疑，开始了对话与交流。

“大家说要努力挣钱，争取创造一个只属于自己家族的国家。虽然那个，当然是不可能办到的吧。追逐的梦想太过于庞大了。”

钱是什么，家族是什么，国家是什么，……梦想又是什么。不认识的词汇太多了。话越说问题越多，问题越多话越多。

“一起追逐梦想吧，纳萨尼亚。

透过窗户看着远方的月亮，爱尔贝说道。

“嗯-？”

回答她的是像睡着般的声音。

“哪怕是代替你已破碎的那个梦想也好，我们一起创造，属于我们家族的国家吧。”

“家族的？”

家族这个词，本来指的是因血缘关系连结在一起的集团。但在纳萨尼亚的话里，称呼的是与血缘无关的，靠其它羁绊连结起来的集团。

“嗯嗯，家族的。”

环视整个房间，太煞风景了——煞风景这点爱尔贝倒是老早就知道了——整个空间里只有几个简单的床铺。而在床铺上睡着的则是年幼的妖精。

同族的孩子们，在那时的爱尔贝看来，是最重要的妹妹们。

“所以那是啥？要带大家从这里逃出去的意思吗？”

“不是。虽然试着考虑过这个，但那是不现实的。没想过自己可以逃得掉，也没办法把新产生的孩子们从这里带出去。”

“……那是因为，如果我们不在，浮游大陆群就危险了对吧。”

“是这么说的呢。”

爱尔贝对浮游大陆群的未来什么的完全没有兴趣——因为对仓库之外的世界一无所知——尽管如此，为了暂且把话题进行下去，她还是随声附和道。

“所以，这是遥远的梦话。我们也要从此，为了守护浮游大陆群而战。或许有朝一日会战死，那也是后话了。”

纳萨尼亚一脸茫然的样子。

“大家一起耕田，给年幼的孩子们读故事书。然后，大家偶尔吃一次蛋糕……这怎么样？”

受知识所限而讲出来的梦想，加上稍许偏执显得有些狭隘。那也是没有办法的事。

“我想会花上很长时间吧。即使有一天实现了，我们也肯定在那之前就被毁坏了吧。可是，这些孩子们……或许，乃至接替这些孩子们的后辈们，或许可以到达那样的未来，实现那样的梦哟。”

“哈哈~”

纳萨尼亚笑了。

“爱尔贝你呀，真是个浪漫主义者呢！”

“你以为是谁的错啊？”

“嗯，嘛，虽然不是没觉得自己有责任。还记得吗？第一次见面的时候，你拉着张老长的臭脸。”

“忘了。”

“真讨厌。”

——两个人都能理解。那个愿望真的只是一个虚无缥缈的梦想。在随时有可能灭亡的终末世界，在不论是谁都为了能活下去忙碌奔波的这个时代，无论能争取到多少时间，她们都只能尽心尽力地去拯救，不存在别的选项。

想通了之后，她们一同轻轻地点了点头。

朝着如遥远夜空上放射光辉的星星一样的梦想，奋力地伸出了手。

以那种梦见了的姿势，相信着自己终将迈向死亡。

“——你的那些，虽然肯定只是不为世间所知的虚构事物……不过确实，听上去你真的很像是跟护翼军有关系的人呢。”

手指按压着太阳穴，记忆正在苏醒。

茫茫然的，脑海里描绘出一幅人物像。

“的确，大的有些吓人……该说是种奇妙的人道主义吗，好像有在思考妖精兵被对待的方式一样……”

那既像是自己遥远的记忆，同时又像是他人的记录一样。明明那些情报早就存在于自己的脑海里，想要触及并将其引导出来却没那么容易。即便仅是想起来这样的行动，不相当集中注意力的话也办不到。

尽管如此，少女还是慢慢得，取回了过去的自己。

“感觉像是相当年轻的，医学研究者。对，的确，初次见面的时候，好像突然就被他道谢了。说着‘让你们背负这么多真是太抱歉了’这样的话，还有……”

一只小鸟，飞到了靠近窗边的地方。在伸手就能捉到的那样近的位置降落，收起羽毛休息。完全感觉不到它的警戒心。

一股想使坏的心情涌上心头，试着大声发出“哟！”的声音吓唬它。小鸟慌慌张张地，朝着蓝天飞走了。

“……还有，‘希望你们耐心等候，你们身上会发生些改变’这样的话。啊啊，对了，妖精的成体化调整技术，原本只是一种极为不稳定的全靠即兴发挥的东西，被那个男人体系化了。所以妖精们就顺理成章地也能成为大人了，据说是这样的……”

一个一个地被勾起，记忆慢慢地苏醒了。

朦朦胧胧的那个身影，也慢慢地取回其形象。

对了，他就是那个独眼鬼啊。

然后，名字也确认了，马可迈达利•布隆多。

“………………………………………啊咧？”

感觉有什么，看上去很愚蠢的差错。

好像在哪里听过，怎么说呢，好像是这几天，听过无数遍的名字。

不，不是那种级别的话题。那个名字的主人，就在这几天，不知道见过多少次面。

“欸？可是，那种事，肯定是不可能的……”

从爱尔贝活着的时代，到今天已经过去了数十年了。妖精们生而复灭，到现在仍然生而复灭地，无数次无数次重复着这个循环，恍恍惚惚间已过去极为漫长的时间了。

不对，不是那样子。数十年为漫长这种事，只不过对妖精而言是这样而已。独眼鬼是长命的，其寿命，会超过一百至两百年。数十年这种程度的岁月流逝，不要说将他们杀死，就连让他们衰老都不够。

“……本、人？”

当然，没有人能回答这个问题。马可迈达利已经离开了这里，费奥多尔独自外出中，一时兴起让小鸟也飞回遥远的空中了。

小鸟在少女看不见的地方，喳喳喳地鸣叫着。

第3节，秘密小路

因为状况稍微安定了下来，另外，也因为没有了麻烦得要死的事情。妮戈兰现在的心情有点奇妙。

她在街道中啪嗒啪嗒地走着。同行者马可迈达利•布隆多，既是自己学生时代的前辈，也是独眼鬼医生，还有就是被护翼军和贵翼帝国的人倾尽全力追回的核心人物。

妮戈兰看着那并无变化的巨大背影，稍微有些怀念起学生时代。彼时自己年纪还小，涉世未深。身高，与现在比起来，大概也很小……虽然即便是现在，跟眼前这个独眼鬼比起来也只有豆粒那般大小。

“小妮？怎么了？”

“哎哟，别叫我小妮了行不行，都说过好几次了。”

“这样啊。”

巨大的手指，挠了挠巨大的秃头。

被自孩提时代就认识的对方，直到长大成人还被当成小孩子对待。这样的做派自己也是理解的。因为自己也对那些优秀的妖精们——比如艾瑟雅啦兰朵露可啦诺夫特啦——尽管脑子里已经理解了她们不再是自己的庇护对象了——可内心里无论如何，反复出现的总是她们小时候的样子。

然而，那种事是不能接受的。为什么自己会作为仓库的管理者，凭着自己的固执一直待在那儿不走呢？年轻时的妮戈兰•阿斯塔托斯，就是个骄傲自负、目中无人、性格恶劣又胆小的女孩。自己要还是保持那时候的心态，肯定会停下脚步，再也无法前进了吧。

“……到了。”

来到了一个狭小的广场。

四面都被高高的建筑围了起来。抬头看上去，只能从四个角的缺口处看见灰色的天空。在胸口深处，一股被关在封闭的箱子里似的憋闷感涌了上来。

“没有人在呢。”

在广场的角落里，茁壮挺立着的树木旁边，放置着巨大的石制长凳。马可迈达利迈着沉重的步伐一步一步走向那里，坐了下来。妮戈兰跟着爬上长凳，在旁边坐下。

“在这里跟他碰头吗？那个，情报贩子。”

“嗯-。肯定是这里没错，不过时间有点早了呢。”

并非科里拿第尔契市本地人的妮戈兰，当然不像马可迈达利那样熟悉这附近的每一个角落。只有当一声清脆的钟声飘过，她才意识到正确的时间已经到了。

“看来得等会了。”

“对呢。”

环顾四周，广场中除了自己屁股下的长凳，什么都没有。虽然有些煞风景，但同时，谁的身影和气息都看不到这点也让人感觉安心。

（要是带便当来就好了）

妮戈兰呆呆地望着头顶，厚厚的灰色云层缓缓飘过。

“……虽然是珂朵莉君说的话。”

她微微耸肩。

“五年前，那个孩子消逝了……在死之前，变成了妖精以外的什么东西。这一点，绝对没有错是吧？”

“嗯嗯。报告都送达给你了吧？”

“是啊，读过了。虽然不论是检阅还是什么，全都为时已晚了呢……”

“虽然这么说或许有点残忍，她走向终结的方式，说不定对她来说更好。”

“……什么意思？”

“对于遭到前世侵蚀的自己，我这边也，相应地收集了数个前例。像菈琪旭君那样，人格变成别的东西而肉体却免于毁灭的例子，不能说很多，但还是能见着几个类似的记录的。”

然而，马可迈达利继续说道。

“珂朵莉君的例子太过不寻常了。她身上发生的不光眼瞳，连头发的颜色都变了那样异常的体质变化，在我记忆里从未有过。也就是说，这意味着她可能从名为妖精的枷锁中，前所未有地完全解放出来了。”

所以啊，那到底，是什么意思呢？

“那就是，之前说的，不适格的遗迹兵器也能使用的事？”

“对的。从前制造出遗迹兵器的人类们，只要有资格，就可以分配到各式各样的圣剑加以使用。从枷锁中解放的妖精们，好像也能达到同样的效果。考虑到珂朵莉君是被塞尼奥里斯那样的剑挑中，只要不是那种级别的剑不论哪一把都能轻松挥舞吧。”

——珂朵莉最后，是拿着诺夫特所属的遗迹兵器，迪斯佩拉提奥，坠落到地面的。然后，使用那把本来自己并不适格的圣剑，与无数的“深潜的第六兽”战斗。

“而与那把剑相差不远的，摩尔宁你有印象吗？”

“……什么？”

“遗迹兵器摩尔宁。”

“那种名字的剑，没有听说过。”

妮戈兰作为妖精仓库的管理者，已经把如今在那里存放的遗迹兵器清单记在脑子里了吧。然而其中，没有刚才马可迈达利提到的那个名字的东西。

“你肯定不知道它的存在。那玩意既是武器又不是武器。它是灾难，我是这样认为的。不会有人干出把易爆品收入火药库这种事吧。”

“超乎想象的强大，这样？”

“不是那么单纯的东西，远在以纯粹的攻击性能著称的塞尼奥里斯之上。所以，想抢夺摩尔宁的人远远多过塞尼奥里斯。”

不明白，妮戈兰的脸上写着。

不明白也没关系，马可迈达利露出这样的微笑。

“人类是邪恶的，那种话我并不相信。因为我认识威廉这样的人，原本片面地以善恶看待事物的方式是我不喜欢的，可是呢，一想到摩尔宁的事，我就没有自信了。若不从他们是充满恶意的危险种族的可能性去考虑的话——”

他的话戛然而止。

回过头。

“谁在那？”

“欸？”

经博士这么一提醒，妮戈兰也看向后边。那是栋被覆满常春藤的土砖建筑，带着废墟独有的空虚氛围，但在那里感觉不到有人的气息。

没有人，吗？

“失礼了。因为你们在说话，一直没找到机会插进来。”

在墙壁另一边，传来故意装糊涂般的青年的声音。妮戈兰想也没想就从椅子上站了起来。

“啊还有，还有另一点抱歉的地方。希望你们不要来看我正脸。”

她刚积蓄好从窗户跃入的力道的脚步，猛地停了下来。

“由于商业性质，不太方便让客人看见正脸呢。让我们就这样隔着讨论吧，可以吗？”

掴咕噜，感觉到身边的马可迈达利咽了口唾沫。

“可以。……你，就是回应我们呼叫的情报贩子吗？”

“虽说没错，但，正确来说，我是从同业者那里买到你们这样的顾客的情报，然后将手里的秘密情报以更高的价格卖出去的情报贩子哟。消息的灵通性是我们这一行的命门，那种跑腿的活算是轻轻松松啦。”

这样，谈判就算开始了吧。

这样一来，站在局外人立场上的自己，就既没有权利说话也没有机会出手了。妮戈兰“姆”地发出不满的声音，整理整理有点乱的裙摆，又坐回了椅子上。

“那么，想要的情报是？”

“近半个月前，发生了护翼军飞空艇‘贝奥斯普拉’遭到袭击，装载的货物被抢夺的事件。我想知道那些货物的去向。”

“OK，只要了解到就行了呐。关联情报有三点，总共为八千布拉达尔。”

很高的金额。这些钱不知可以帮妖精孩子们换多少件新衣服。

“我付。”

马可迈达利马上回答道。她取出一捆布拉达尔纸币，用粗大的手指哗啦哗啦数了几张，塞进一只皮囊后扔进了窗户里。

“先付一半，然后听完情报再付一半……是这样的规矩，没错吧？”

“啊啊，我就喜欢熟门熟路的客人。第一个情报，当时的‘贝奥斯普拉’装载了几样护翼军最高等级机密的物品在科里拿第尔契市近郊上空飞行。而到目前为止的情报，是作为我贩卖的商品上架的。嘛，虽然货物的详细内容，还是没有人知道呢。”

马可迈达利以沉默催促他说下去。

“第二个情报，科里拿第尔契市是远近闻名的大都市。因为是大都市，不论新的老的犯罪组织毫无疑问多如牛毛四处活动。袭击者，是那些组织中的一支，而且还是比较老练的那种。或许，是遵从大牌的资助者的指令而为。虽然在第一师团看来，背后的是帝国，但其实不是那些家伙。他们没有那种空闲啊。”

“那么，到底是谁？”

“那是最后一个情报。毕鲁尔巴尔欧姆龙家族的大当家。”

难以习惯的名字。

不，即便在以前，那要是人的名字的话，大脑也不能立刻理解。

“毕鲁，尔……嗯诺？”

“挺难念的，不太好一个字一个字记完整对吧？这座城市的古老贵族们，给人的感觉，就是很多拖着老长的名字的人啊。”

在百多年前，在贵族之中，每当有人建立了什么很伟大的功绩时，就会在家族名后面加一个词，渐渐形成风气。换句话说，现在有那种看上去充斥着杂乱无章的文字为家族名的家族，是以超过百年历史为荣的大贵族。

“时代变迁，并不意味着贵族的地位会变得高。但是，其重要人物的荣耀，以及相应的功绩和财力仍然充实的话，情况就很麻烦了。就是这么回事。”

“啊啊……”

像在思考，反复揣摩着什么而露出苦恼表情的马可迈达利点头道。

“不过啊，之后并没有抢劫部队将东西分给下家的情报。那些货物并不是什么很重的东西，所以全部都搬进那家伙的宅子里了。”

原来如此，马可迈达利一边点头，一边把剩下的半数酬金装入新的皮囊里，再次放进了窗户中。

“你的消息很不错，谢了。”

礼貌地说了道谢后，他站了起来。

“……那么，这份情报的封口费，你打算出多少？”

那头的人说出了奇怪的话。

“欸？”

“护翼军和贵翼帝国两边现在，做梦也想把马可迈达利•布隆多医生，以及和袭击事件有关的贵族的情报买下来——这份情报，最终会变成价格高昂的商品呢。”

博士倒吸一口凉气。

“要是有人想买，我当然会卖出去吧。只是，在那之前我要是收了封口费，金额越大，我的嘴也越牢呢。”

“那……那什么啊！”

是目瞪口呆还是大发雷霆？妮戈兰也不知道那一瞬间自己是哪种心境。

“原来如此，很会做生意呢。”

马可迈达利不知为何，竟有些赞许地说到。

“当然啦……那，你给多少？”

“带在身上的钱没剩多少了，不过你应该也不接受分月付款的吧。”

“啊啊很可惜，这个行业里，每天带足现金是铁则。现在你们没带在身上的话，那这个话题当然就到此为止了。”

“唔！”

妮戈兰站了起来。

背后的建筑里，理所当然地也传来有人站起的声音。

“……小妮，你要干嘛？”

虽然听到了身边博士表示担忧的话，但他并没有理会。

“嘿！”

宛如窗户上挂着的窗帘被横向拉开一般。

土砖造的墙壁，被妮戈兰左手一使劲，横着撕开了。

“……啊！”

“……哇哦！”

用来粘结接缝处的水泥，在噼里啪啦的巨大响声中被扯碎。笨重的土砖有的倒塌，有的飞了出去，有的撞在一起，碎成块儿，声音似要刺破耳膜。两个男人傻愣愣地说着难以置信之类的话。

大洞的内侧，一名有些轻浮的鹰翼种青年，目瞪口呆的看着妮戈兰。

她刚才，所有的力量都是让墙壁横向破坏掉，所以青年才没有受伤。要是普通的一拳正面打破墙壁的话，碎片会直接飞到他脸上吧。不过，伤害也好胁迫也好，都不是妮戈兰想要做的事情。

“那，那那那那是。”

“嗯，想要拜托别人的时候，果然，不好好地看着对方不行呢。”

她轻轻地握住冻僵一般一动不动的鹰翼人的手。

“拜托你了，我们的事情，要保密可以吗？”

第4节，白发的少年，与朱红的妖精兵

慢慢地，费奥多尔变得谦逊起来了。“斯潘达”所指的路，十分正确地，突破了护翼军的包围圈。那可不是在车顶上能看到四周的情况……这样简单的理由就可以解释的。

自走车逃出了城市，驶向郊外。

周边的建筑减少，树木增多，也不再有石板路了。

在渺无人烟的森林里面，潺潺的流水旁，

砰！自走车的动力机构喷出一股巨大的黑烟，终于耗尽了能量。

四周已经看不到士兵的身影了。

“哈，哈哈……帮大忙了……”

因为强行跑到恶劣的路况上，屁股痛得要命，好像长了痔疮一样。然而考虑到现在的状况，首先应当感到高兴才是。

费奥多尔从驾驶座上走出来。

流水声与鸟叫声，衬托出广袤森林的平和的光景。从士兵们被甩掉开始，已经拉开相当一段距离了。而且现在又远离人烟，肯定没那么容易被追踪到。虽然有可能通过车辙或者气味追上来，但现在还是有大量的时间。

回过头，到刚才为止还勉勉强强支撑着他们的自走车，着实有些惨烈地瘫在原地。

右门现在已经脱落，左门的铰链也不知道跑哪去了。前车轴被削去一部分，后座椅连原来的形状都没能保留下来。到刚才为止还可以说是全速飞驰的自走车，突然就难以置信地变成一堆破铜烂铁了。

然后，从车顶上——

“菲奥……尔……”

黑色的斗篷骨碌碌地滑落，她慌忙伸手想将其抱住。

（好烫！?）

感觉像是抱住一团火一样。被惊吓到的她不由自主地从车顶上掉了下来。

“‘斯潘达’！？”

“稍微……有些用力过猛，了……”

从遮得严严实实的兜帽下里面，传来比平常更嘶哑的声音。

“稍微，不对，这股热量。”

“习惯了，再……稍微休息会儿的话，体力就……”

像是要阻止什么一样，她一只手按在胸口上。可完全使不上力。

魔力使用过度了。费奥多尔的知识这样告诉他。

在刚才的勉强的逃亡中，“斯潘达”就这样死死抱住车顶，观察着军队的包围网，推算出逃生路线。要是以这家伙本来的身体能力，就算掺些水分进去也没法达到那种程度的体力消耗吧。所以，她肯定消耗了大量的魔力，毫无疑问大大超出了她能控制的范围。

使用魔力这件事，是接近死亡的人才能办到的。那是弱者为了挽回那点弱势，用来稍作抵抗的技术。而若要发挥超出常人的力量的话，当然必须为此付出代价。

缇亚忒她们那种黄金妖精，说是例外中的例外也不为过。以她们为基准来考量是不现实的。可费奥多尔明明已经知道这一点，却始终无法理解。

“没关系……不用为我，担心……”

像在说着梦话的“斯潘达”，把头又深深埋进了兜帽里。

背靠着附近的一棵树，合眼休息。

“要是热的话，就把斗篷脱了吧。”

“……不行。”

得到的是预料之中的回答。

（的确是那样呢）

恐怕这家伙就是栗鼠徵种。而栗鼠徵种，有着不能将自身暴露给家族之外的人的戒律。因此，即便是身体状况变差，她也不能把那件隐藏真身的斗篷脱掉。

没有任何不自然的地方，而且，也想不到任何有遗憾的地方。

——真的，很在意。

初次见面时，这位“斯潘达”戴着假面。

戴着准•帝多尔那契卡梅鲁索尔奉谢祭用的，死者的假面。

在冬天与春天的交界，死者与生者世界的交界处。失去面容与姓名的死者，与隐藏起面容与姓名的生者，互相之间并不接触，仅仅是一边祈求相互接近，一边庆祝季节的更替。那就是奉谢祭的内容，也是假面的任务。

这个家伙戴着的就是那个东西。

假面把脸，假名把真名隐藏起来了。

不论是谁，其实都无法接近触碰不到的死者。

而……现在这家伙，没有戴上那个假面。是有着不会被任何人看见的自信么？这么想的确太假了。是感觉没有那个必要么？这样的解释好像更自然一点。那也就是说，斯潘达要隐藏正脸的对象是有限的，而且，可以说仅限于费奥多尔•杰斯曼一人而已。

想起了之前紧紧握住的，“斯潘达”的手。

长者薄薄的黑色的毛，比起栗鼠更像是属于猫的，幼小而又温柔的，手。

不知何时，遥远的记忆，就像确确实实地触及那般，那种事……

（不对）

他摇了摇头。

（肯定不是她，我已经不在乎关于她的任何事了。）

生者，为了接近无法触碰的死者，而使用假面。戴着那样的假面出现在费奥多尔面前的，小个子的某个人，改变了声音，隐瞒了姓名，遮掩了面部。所以，费奥多尔没有任何手段知道她是谁，没有任何手段知道。

（这家伙是“斯潘达”，不是其她任何人。）

知道的，只有她自报的化名，还有她是姐姐的知己而已。

（因为那个孩子……已经，死掉了。）

生者和死者，不会再次见面的。

互相称呼名字，互相微笑着交往这种事，是绝对，不可能的。

——假如，莉塔酱还活着的话……你想，再跟她见一面吗？

——那孩子最喜欢的温柔的立下婚约的大哥哥，已经不存在了。如今污秽的我，可以说不论哪方面在她看来，都是低贱的。

费奥多尔出神地思考着与不知何时遇上的，姐姐的对话。那不是谎言，他也没打算过要说谎。费奥多尔•杰斯曼，已经不能再见到玛尔歌莉特•梅迪西斯了。

而且恐怕，这么想的，不止自己一个人。

“辛苦……你了呢……”

费奥多尔一边忍受着渐渐发作的头痛，一边喃喃道。

他从口袋里取出糖果，撕开包装纸，放入口中，嚼碎。

兜帽下不知素颜如何的那位“斯潘达”，迄今为止过着怎样凄惨的生活，很容易想象的出来。弱者为了挣扎求生觉醒了能使用魔力的力量，为了隐瞒真身将之前常用的声音破坏掉，身体则有着超出常人的迅捷与敏锐。

假设，完完全全只是脑海中的假设。“斯潘达”现在，也许只是十二岁左右的孩子。也许直到五年前，她还跟魔力啊毒药啊这些东西毫无瓜葛，只是个普通的小孩子。会撒娇会犯错，哭啊笑啊也只有点不成熟，还有就是棋盘游戏很强，那样，普通的——

“……嗯？”

突然觉得有种奇怪的违和感，他抬头看向天空。

在被棉花一样的云朵铺满的天空中，看到了某个飞翔的东西。

“哈！”

那个东西，是二十岁左右的，某位女性的身影。身着略显随意的便装，随随便便扎起来的朱红色头发。然后，背后浮现出，看上去闪耀着光辉的幻翼。

她也看向了这边。

“哟！”

那女子咧嘴一笑，幻翼消失了。她从三层楼高的地方轻轻松松降落，朝这边走来。

“都到了这里，逃得相当卖力的样子对吧？那，该结束了吧？”

她瞟了一眼还在冒烟的自走车残骸，如此说道。

“你是？黄金妖精吗？”

“嘛，因为已经见过所以知道么。”

长出幻翼飞翔，仅此一点，就不是强到某种程度以上的魔力能达到的水准。所以恐怕眼前这位女性，已经不是“强到某种程度以上”这样的话能形容的人了。

她能从空中追击。

用两只脚逃跑的话，再强韧的种族也没法逃多远。同样的道理，搭着四个轮子的逃跑，哪怕是速度再快的自走车，也没办法从可以在高空探查自己行进方向的人手里逃脱。

“那么？你这家伙，就是传说中的费奥多尔•杰斯曼？”

大事不好。

费奥多尔默默地咬紧牙关。

眼前这个状况真的太不妙了。既然自己已经暴露了身份，能想出力所能及的办法会更好吧，半吊子的策略是不管用的。

再加上，对手是黄金妖精，已经确定为压倒性力量的持有者。与之对应的自己这边又疲劳又困倦，对她而言更有利了。

“我从缇亚忒那里听说了很多很多哦？我的妹妹呀，一直以来受你不少照顾呢。是那样对吧？”

“嗯嗯，嘛……”

最坏的结果中最坏的那个。眼前的氛围简直一片昏暗。

虽然根本不知道缇亚忒都跟这个女性说了些啥，反正不会是受照顾之类的东西吧。而困扰他的是，意识到实际上做的也不是什么正经事的自己，对此没法做出任何回答。

“你想逃就逃吧。”

女子开玩笑一般地说道。

“你这家伙，一个人逃吧，我来追上你，打个赌怎么样？”

“那还真是，值得庆幸的提议呢。”

费奥多尔瞟了一眼身后，想确认呼吸急促的“斯潘达”，是否有注意到这边状况的变化，是否身体有所动作——看来身体并没有动作。带上她一起逃跑太难了，不过当然，他也不想扔下她独自逃跑。

头愈发疼痛，止痛药已经完全失效了。太阳穴像是绽开了口，用搅拌器在里面来回搅拌一样的感觉。

他攥紧拳头，站了起来。

女子呵呵地笑了

“勇气可嘉不是吗？呐？”

“稍微，离远一点可以吗？我不想把这孩子卷进来。”

“啊啊，可以哟。”

她轻描淡写地回了一句，然后走过来。

费奥多尔重新确认了一遍女性的外表，看见她空着手。至少她没有携带遗迹兵器。那武器又大又显眼，想把它遮掩起来的方法是不存在的吧。当然了，那并不意味着自己可以高枕无忧了。

头痛得很厉害。

“能告诉我你的名字吗？”

“诺夫特。”她嘴唇扬起，“诺夫特•卡萝•奥拉席露”

“刚才你说的，你是缇亚忒她们的姐姐……这件事，是真的吗？”

“嘛，那个啊。详细说来的话，你知道妖精的事情吧？”

黄金妖精不是通过母亲怀胎生育的物种。她们是通过有纯洁心灵的人目击，从大自然中偶然诞生的。所以血缘这种东西一开始就不存在。所以她们并非传统意义上的姐妹关系。不过尽管如此，她们仍然对“姐姐”抱有强烈憧憬。

“38号浮岛的她们要牺牲了这件事，你知道吧？”

“……嘛啊。”她脸色瞬间变得不愉快了，“几天前听说了，心情好久没这么恶劣了啊。”

“她们想拯救家族是吗？”

“该怎么说呢？我们的心情是我们的心情，你的任务是你的任务。妖精们为了浮游大陆群的未来战斗这件事，谁又能说什么做什么呢？”

费奥多尔的鼻子抽动了下。

堕鬼种的鼻子，可以觉察到某些东西。是谎言！可以断言那番话里，有种微妙的违和感。恐怕她刚才说的那些强硬的话，她自己心里都无法接受。

“不过啊，那些东西现在发生了翻天覆地的变化，所以现在我们才得以优哉游哉地到处跑哦。”

恐怕，这句是实话。

“你从缇亚忒那里听说了么？她们，还有妖精们，大家，我想帮助她们。”

“……切，只是嘴上说说的话什么都不难哟，堕鬼种。”

诺夫特说着拒绝自己的话，眼瞳开始闪烁起来。

“那么？你具体要做什么呢？调整遗迹兵器以增强它们的威力吗？还是玩弄她们的身体来做魔力中毒治疗呢？”

“嗯？”

那是啥玩意儿。

“身为外来者却对本人已经接受的战斗指手画脚，说着随随便便的话。这么愚昧又自以为是的家伙。打起精神跟他们斗到底，不是当然的吗——”

刷！

一瞬间没反应过来，费奥多尔脚底突然失去力量。选这个时间点的理由自己根本无从知晓。然后他脚底一滑，失去平衡都是必然的事了。

背后瞬间传来一股浮游感——同时，像要将鼻头削去一般，有什么东西以无可阻挡之势飞了过来。

（……哈）

是拳头，理解的下个瞬间，右侧颧骨和眼窝之间碰到了它。碰上的一瞬间，平衡感彻底丧失；视野向左面飞过去；耳边传来轰鸣声；整个脑袋转了起来，身体也跟着扭动。然后费奥多尔整个身体内部像是要全部裂开来一样。

之后过了段时间，像被遗忘般的剧痛开始发作。

完全搞不懂。

视野染上一片赤红，恐惧与混乱像鸡尾酒一样把意识搅得乱七八糟。费奥多尔好不容易才收拾起清醒的碎片，拼命把握住当前状况。

诺夫特毫无预兆与准备动作地，以无与伦比的速度袭击过来。要是正面命中的话是实实在在的致命伤，失去意识什么的自不必说了吧。而为了应对，只能说侥幸地回避了这次正面攻击。可是，接下来的对肘部的打击就无法应付了，连知觉本身都无法反应过来，自己被难堪地击飞出去。

（——好强）

一股混乱冲击着头顶，让他明白了那个事实。

虽然想到过缇亚忒她们的姐姐必然有超出常识的战斗力，然而这样的认知远远不足以让其消化当前的状况。

黄金妖精的强大，建立在使用遗迹兵器，与燃放强大魔力这两点上，这是毋庸置疑的。可是刚才的一击，跟那些毫无关系。刚才她是空手打出的，而且，没有用上一丁点魔力。

“……呃啊”

费奥多尔在草地上滚了老远。上一刻，他的胸口还被靴子毫不留情地不断踩踏着。

他弓着身子爬了起来，然后，像终于想起来似的开始呼吸。咳嗽出来东西充满了血腥气，鼻血垂到了地上。

“嚯？”

诺夫特笑了。

“挺耐打的嘛。”

这番称赞，听上去不是假话。恐怕她是真的对刚才一击，不对，是两击没能放倒的费奥多尔，发自内心地钦佩。

“只是个骨瘦如柴的小伙子，却默默忍受被踩踏呢。不，是真了不起的小伙子。”

“……那真是，承蒙夸奖了。”

费奥多尔现在，脑子里，对这个女性的评价改变了。

遗迹兵器也好，魔力也好，都毫无关联。刚才诺夫特的攻击包含的扼制呼吸的方式、身体的移动、拳头的轨迹和施力方向、单纯的腕力与体重、还有瞬间凝聚的冲击力，都体现出她是经验与技术的集大成者。

或者说，这位名叫诺夫特•卡萝•奥拉席露的女人，无关妖精兵的身份，是单纯的格斗大师。

——呃！？

刚觉得一阵恶寒，下一秒又有拳头飞过来了。直觉令费奥多尔的身体扭转起来。肋腹顿觉一热，与之前一样费奥多尔没能看见攻击，它完美地偷袭了死角。但反过来说，

（攻击我的这个人，就在我的死角）

这样一判断，费奥多尔也就找到对策了。他抛开视觉，也不管腹部那股热量，只是肩膀一转，手腕像鞭子一样挥出去，击向诺夫特反应不及的角度。

哗

恶寒感在反击途中不见了。她扭转身形，一口气脱出反击范围。

刚才的判断是正确的，费奥多尔在一秒之后理解了。膝盖内侧和咯吱窝还尖锐地疼痛着。虽然不知道受到了怎样的攻击，但是那下正面攻击还是回避成功了。

“噢噢！”

再一次发内心的赞叹。

“不，你可以说是相当厉害的小伙子了。刚才，我可是动了真格的呢。”

费奥多尔一边藏下自己的冷汗嘿嘿地笑，一边确认刚才的攻守对决中自己受的伤。总的看来骨头没有异状，身体还能活动。

“承蒙夸奖，……你要真的赞赏我，差不多可以先回去了吧？”

“哈哈，那可不成”诺夫特开心地笑道，“你明白吗？你这家伙想让缇亚忒她们看到的梦想，仅凭这种程度的强大是不可能实现的。你要以为我真的会接受的话，”

突然不说话了。

回过头。

树梢的叶片——以及站在上面的少女的橙发，在微风轻拂下摇曳。

“真是的，稍微离远了就会陷入危机呢，你这家伙。”

像是要吓人一跳的……不对，是真的能吓人一跳的，少女的声音。

“菈琪旭么？”

似乎不怎么惊讶，诺夫特相当平静地叫出那个名字。菈琪旭一瞬间有些茫然，

“呃呃诺……诺夫特前辈，对吗？”

她用还差了点自信的声音说道。

“嗯？你呀，还记得我？我还一度以为，你已经什么都不记得了呢。”

“该说是还记得呢，还是说稍微翻了翻脑子里知道的东西呢？感觉有点复杂，还是不要抱期待了。”

“啊……虽然不是很懂，但是你这样子很不妙呢。”

在没有紧张感的对话期间，费奥多尔把打伤的膝盖活络了一下。

“不好意思，我想再次，拜托你相同的事情。”

菈琪旭正在赶来这一点，费奥多尔从一开始就清楚。通过堕鬼种的瞳力，费奥多尔和菈琪旭的精神处于一种混沌状态。由于这个缘故，即便隔得远，两人也能大致了解互相之间的状况与位置。顺带一提，靠近的话头痛会加剧这点也是情报来源之一。

与身为最强等级的妖精兵的菈琪旭汇合的话，或许就能脱离眼前这个困境了。费奥多尔这么相信着，故而稍稍拖了点时间。……虽然完全不觉得自己只是在拖时间而已，这个暂且不提，总之菈琪旭还是赶上了。

“你可以回去了吧？这孩子，非常强哦。”

费奥多尔装腔作势地威胁道。说真心话，自己当然不希望菈琪旭去战斗。不论医生怎么保证她的状态稳定，即使实际上她战斗几次也没什么问题，心中的不安始终无法消去。

“嘛，受某个浮游岛（活）地图的赐教，这家伙很强这件事倒是清楚呢。”

浮游岛地图，指的是几号浮岛呢？果然是妖精仓库所在的68号浮岛么？不对，现在不是应该在意那种事情的时候，要把杂念去除。

气氛改变了。

费奥多尔意识到，诺夫特开始燃放魔力。

“来呀菈琪旭，下定决心的话，就放马过来呀。”

“——用不着你说！”

随着等同于爆炸的声音，菈琪旭跳到了地上。她也以同样的态势——恐怕是要燃放远远凌驾于诺夫特之上的魔力了。菈琪旭有那种才能，正因为她有那种才能，她才能称为四名妖精兵中最强的那个。

“呃，噢，噢，噢！”

那一拳被诺夫特的手掌接下来了。

“你以前还是个很善良的孩子，现在却很泼辣不是吗？哈哈，放心不下那个坏男人的样子真是可怕呢。”

“那又怎样！”

左右的连击，再加上，上段踢击。

这样的打斗就像把格斗课本上讲授的东西，华丽地组合在一起一样。但反过来说，就算发展课本上学到的东西，也是完全使用不出那种技能的。但在技巧娴熟的高手看来，这三连击并不难处理，诺夫特可以轻松应对。

“哟……手下留情了么？”

“你不是可以手下留情的对手吧。”

“——那倒是，彼此彼此吧。”

喉咙、左腋下、心脏、下腹部、股关节。以防护薄弱的五大命门为目标——诺夫特偷偷将力量积蓄于掌心。接着甩出钩爪形的指头，划向菈琪旭的脸颊。攻击贯穿了她厚实的魔力防御，血珠飞到了空中。

“从缇亚忒那里大概听说了事情经过。你把她们的事全忘掉了，重要的事情当然也抛下了，然后被那个坏东西恶意拐骗了对吧。”

“你说的那是，什么啊？”

菈琪旭的拳头，轻轻擦过诺夫特的腹部，那种攻击很难说是正面击中，可是在压倒性的魔力背景下打出的一拳，拥有常识预测不到的威力。

“……不对，这一点都不像你，我还以为你会说些撒娇的话呢。”

笑容扭曲了，声音也在颤抖，冷汗直往外冒。

那一拳有效果。

“撒娇？”

“总之，忘记了一切孤身一人的孩子，必定会沉溺于第一个对她温柔的男性对吧？在摇篮里安安心心，害怕外出，动都不想动。那样的孩子因为一个机缘，想要紧紧拥抱这个世界，不对吗？”

“……那，是”

菈琪旭哑口无言。

可诺夫特的动作没有变迟钝，一回合过去，菈琪旭又被逼回守势了。

“到底是怎么回事，费奥多尔•杰斯曼！”

像咆哮一般，诺夫特问道。

“你到底，对她做了什么！到底向如被掏空的人偶一般的这家伙，展示了一条怎样的道路！到底为她实现了什么愿望！”

——头还在痛，那疼痛夺走了思考的能力。

“那种东西，我不知道啊”

费奥多尔如呻吟般地答道。

“啊嗯？”

“这不光是菈琪旭一个人的事情。对你刚才说的‘为了浮游大陆群的未来，只能让妖精战斗’，这种事我根本无法接受啊。这条规定本身，好像理所当然地接受了这条规定的你们所有人，还有不知道这条规定，优哉游哉地享受着被保护的我们自己。我不能接受，决不允许，所以，”

他缓了口气。

头痛还在发作，自己已经无法控制住自己了，什么都无法思考。因而反过来讲，现在说的话，都是不经粉饰向外泼出的。这些话迄今为止说了多少次已经不记得了，它是现在自己还活着的理由。

“——不论当事人是如何期望的，都没有关系。我要夺走你妹妹们的战斗。我所设想的幸福，不论哪个都只会被人唾弃。仅此而已。”

“……哈哈，”

正笑着，诺夫特的防御，稍微地——露出了一点如针孔大小的破绽。

菈琪旭的左手掌，突然袭向诺夫特的胸口。这一掌正面攻击，看上去能达到炮击的威力，甚至凌驾炮击威力之上，打在了避无可避的诺夫特身上。就算做了抵抗，就算有一定耐击打能力，可是，没有用，承受不了这种攻击。

被轰飞了。

像球一样在地上弹了几下，后背撞在一颗常青树上。然后啪嗒一声坠落在地。

死了。

诺夫特感觉。

头疼得要命，身体也听不见别人说话，仅仅站着也很辛苦。但她好像把这些全都忘了似的，靠那副身躯硬撑着。

“诺夫特你——”

“……好痛啊！啊啊孽畜，真的痛死了啊菈琪旭，你下手也轻点儿啊！”

“——啊？”

她停下脚步。

手脚整个趴在地上，诺夫特发出不知是惨叫还是怒吼的声音。总而言之，算是诈尸了。

“不是可以手下留情的对手，都说过了吧？”

“虽然说过啊，虽然听到了啊，尽管如此还是得有个限度吧？”

“都说了要是下定决心就放马过来，不使出全力的话未免有些失礼呢。”

“就算是那样，啊啊真是个孽畜！”

不知为何她好像很开心，费奥多尔这么觉得。理由无从知晓。

“……啊，痛死了。这下可有段时间动不了了。”

虽然表现出仍有宽裕的姿态。可是“有段时间动不了”这话，并不是谎言。刚才菈琪旭的一击，挨一下可不是开玩笑的，就算扛下来也没法做到无伤。

“我之前都是，追丫追到这儿的。所以，你走吧。你走，你这蠢蛋接着一意孤行吧。”

“诺夫特大姐……你”

“噢哟，说话都不知趣的吗？大概是因为你经常多管闲事吧。”

费奥多尔把话咽了下去。

想问的问题，想说的话，一一浮现在脑中。可是，看着这么倒在眼前笑着的诺夫特的脸，嘴巴不敢张开。

诺夫特转过身，迈出步子。

“呐，菈琪旭。”

又停下来，背对着二人。

“怎么了？”

“你，还在迷茫吧。前进的脚步，停下来了吧。”

“那是……”菈琪旭一时语塞，“……所以说怎么了？”

“赶紧下定决心啊。珂朵莉那家伙，至少……啊啊可恶……一点犹豫都没有啊。最开始到最后，都很满足啊，那个家伙。”

短暂的沉默。

“……我会当作先哲的忠告，谨记于心的。”

“少年你也，也要，稍微变强点儿啊。只能爬着往前走，目送别人背影时，可是相当难受的哦。”

这是，源自个人经验的忠告么——

想要这么问，但终究没有问出口。而是，

“非常，感谢”

费奥多尔轻轻地点了点头，然后

——脚崴了一下。

就那样摔倒在了原地。

（……啊咧？）

“费奥多尔！？”

菈琪旭的尖叫声老远都能听到。

“等，等下，那种玩笑不要开啊，对吧，对吧？”

（啊……真糟糕呢，这情况……）

一根指头都动不了，一丝声音都发不出。不止如此，意识和感觉也逐渐远去。

“费奥多尔——！？”

没事的，没事的哟菈琪旭。

只是稍微睡会儿。你看迄今为止都没怎么合过眼，拖着各种疲劳继续着工作，身体到处都是疼痛。头像被割下来一样，不过也就那样了。

所以，真的没问题的。

因为不用再忍着了，所以稍微闭上了眼睛。可是，很快就能起来的。我的战斗，才刚开始呢。

费奥多尔一边这样想着，一边渐渐没了生气。

第5节，护翼军三等武官私宅

过去的缇亚忒，性格有点大大咧咧的。应该做的事情会因为麻烦而拖延，总把会变得很糟的理由挂在嘴边搪塞过去。因这种生活方式没什么特别的问题，所以本来打算一直用这个方法活在这个世界上。

而现在缇亚忒的生活方式，是完全相反的。不论什么必须要做的事，只要觉得存在放着不管就会导致情况恶化的因素，她就会尽快解决。

铺着长长的毛的地摊上，扔着一把小刀。

乍一看，刀身上沾满了血迹。

“……有点，困了呢。”

接着看下去，一件别着三等武官徽章的，护翼军制服被扔在旁边。

名字已经忘了，不久之前，奥德特还以“与好久不见的老朋友重逢”的设定与之舌灿莲花地聊天。老早就没落的堕鬼种的瞳力，可将自己和他人的心灵混合，将距离破坏，将认识扭曲。而为了把这个能力解除，必须将对方杀死。

“那个东西，经由飞空艇‘贝奥斯普拉’运送……可是，受到袭击后被夺走了，现在仍然不知所踪……”

他口中说出的全都是自己已经掌握的情报。

牺牲一个宝贵的性命得到的情报，虽然是非常重要的东西，但同时，也挑明进一步的情报是更为必要的。

“恐怕帝国的行动，还有说的话……嘛，是假象吧。不过那些话我并没有当回事就是了……”

瞟了眼挂在墙壁上的镜子里的自己。她带着一副倦容闭上了眼睛。试着问了句“没什么建议吗？”，当然，镜子里的脸没有任何回答。肯定还在这脑海里安家的某个人，感觉对当前状况没有任何抱住……本来也不是什么很好的关系，所以并没有期待什么。

“这一次，有种再也进行不下去的感觉了呢。不知为何莉塔酱也联系不上。虽然因为那孩子姑且算身经百战见多识广，不觉得他会出什么事可……嗯”

摇了摇头，旁边，阳台方向的大窗玻璃发出细小的声音。

“啊啦，很快嘛。”

奥德特背对那边头也不回地，说道。

“肯定是因为很急啊。”

隔着窗户传过来细微的声音。

是过去就熟识的，情报贩子的声音。彼时还是良家大小姐的奥德特，在帝国留学时期相处过一段时间。

“那么？把叫我到这地方来，为什么场面如此血腥啊？”

“没办法啊。这个家伙，什么都不知道。情报管制严密的组织真是讨厌，这种级别之下的不论抓多少来都问不出任何东西。”

护翼军与威胁富有大论群的存在为敌。而其中的第一师团，如今，正以帝国作为对手而行动。与以不通言语不讲道理的“兽”作为对手不同。正因为语言和道理相通，就不得不更细心和谨慎地对待。第一师团对此理解得十分透彻。

“虽然死亡也是工作的一部分，但是他的死，没有任何回报呢……”

像在发呆又像在装傻，对窗外的声音，奥德特没有回应。

“老早我就想问了，飞空艇‘贝奥斯普拉’的事你知道么？”

“那个嘛。是几天前被袭击的护翼军的飞艇对吧。运送着多个超危险的物品。顺带一提，对了，作为非卖品情报，有个信息是布隆多医生和妮戈兰女士也对此很关注。”

不知为何他的声音有点点颤抖。

“啊啦……吓一跳呢。意外地消息灵通呢，老师他们。”

“一方面他是本地人，另一方面他也是住在这里格外久的一棵老树伢子了啊。你这半吊子的夸赞，还不如说是侮辱呢。”

想起来了。

“那两个人感兴趣的，是‘贝奥斯普拉’上装的东西吗？”

“遗迹兵器摩尔宁，对就是它。就我打听到的消息，那玩意可不光是一把剑那么简单，似乎是非常可怕的一样武器。”

“摩尔宁……摩尔宁，呐……”

奥德特挠挠头。

“虽然不是很想给那两个人添麻烦，被他们两个超过也总归不好呢。背后的袭击者是谁呢？”

“毕鲁尔巴尔欧姆龙的大当家的。”

“毕鲁尔……呃，难道说，是那个？”

“对，就是那个毕鲁尔巴尔欧姆龙。”

“……难道说，这下可演变成很危险的状况了不是吗？”

“是那样呢。顺带一提，那地方我也听说过，藏得有点深。因为腐败出了名，城里到处都能吃得开。再说这座城不是我们自家后院。要隐藏自己身份的话，追踪他们就没那么简单了。”

“是么。”奥德特稍微想了想，“那，破釜沉舟地追踪他们呢？”

“不是，你别说得这么轻松呀，这事真的很难办好不好？”

“情报贩子反而觉得入手情报是件麻烦事？”

“就因为是情报贩子，所以才知道慎重行事的重要性啊！”

鹰翼人发出悲叹的声音。

“嘛，好吧……资助者的要求我还是尽量满足吧。经费会分批，照原来的额度给我的对吧？”

“嗯嗯，那些话尽管相信不成问题哦。”

“算是世界上最令人如坐针毡的信赖呢——”

奥德特啊哈哈地发出沉重的叹息声。

“——说起来，关于信赖这件事，你差不多该告诉我了吧。”

“什么？”

“那家伙的话题啊。为此不惜雇佣我好几年，做到这个地步。你，到底想要做什么啊？”

时间一分一秒地流逝。

“……不去打探女性的秘密，可以活得更久一点哦。”

她这么回答道。

Table of contents

末日时在做什么？能不能再见一面？#01 by 未知

封面
制作信息
彩插
目录
【追逐背影】-next to you-
【 等待终结的街道】 -metalcraft miniature garden-
【 坏掉天秤的两端】 -expensive bullet-
【憧憬的背影，不曾放弃的追逐】 -her blind alley-
【无事可忙的日子里】 -offstage of tragedy-

末日时在做什么？能不能再见一面？ #02 by 枯野瑛

封面
书籍信息
插图
目录
『遥远的背影』 - lost in dark -
『在新芽的季节』 - blurry border -
『每一个今天，都将通往明天』 - bottle of elpis -
『最喜欢的东西、最讨厌的东西』 - reasons to live -
『死者的梦』 - fragile reunion -
说不定是后记/肯定是后记

末日时在做什么?能不能再见一面？ #03 by 未知

封面
编辑信息
彩插
目录
『稍微讲一些，过去的故事』 -broken bond-
『即使如此今天依然活着』 -stained glass-
『朝着明天迈步前进』 -chained hearts-
『我要阻止你』 -standing back to back-
『迷路的小猫』 -being hungry for kindness-
后记/名为后记的广告时间

末日时在做什么？能不能再见一面?# 04 by 未知

封面
制作信息
彩插
目录
『自我安慰的梦』 -delusion of dependence-
『将那个罪人抓到，然后』 -who is tagger?-
『不该说话的人说话了，还是？』 -crossing road-
『在交错的道路上前进，那才是——A』 -going separated ways-
『沉默的死者和唠叨的生者』 -the previous night-
后记

末日时在做什么？能不能再见一面?# 05 by 未知

封面
制作信息
彩插
目录
『写在开头的话』 -unknown beast-
『在交错的道路上前进，那才是——B』 -dancing fairies-
『死者的道路』 -a torked road-
『约束羁绊之物』 -union is strength-
『恶人的自尊』 -the ultimate bad king-
后记

previous page start next page

末日时在做什么？能不能再见一面？

未知, 枯野瑛

previous page next page

『约束羁绊之物』

-union is strength-

第1节，费奥多尔

你的瞳力的事，我已经听说了。

我待在你身边，会给你带来伤害的事也是。

这副身躯仅存的意义，就是陪伴在你身边。可是，为了那个目的要让你受苦，也不是我的本意。所以，我要离开这里，要去往很远很远的地方，去到这副身躯无法伤及你的地方。

因为向你表达了深深的爱意，所以无论怎样残酷的事实，我都会去理解。因此，我希望你也能，

请忘记我的事情吧。

请照顾好身边其他重要的人吧——

不知不觉，手指上的力越来越大。

咕啦一声，手中的信纸被攥成一团。

“为什么会变成这样啊啊啊！”

费奥多尔咆哮道。

自己的瞳力的危险程度，会随着距离的靠近而增幅……虽然之前没听说过这样的话，但是这么一说立马就能理解的。在实际情况中，她在身边的时候头痛会急剧加强，而远离的时候就会有所缓和。

要是物理上的距离拉远的话，心灵的交流就会变得越来越困难。虽然这么说，虽然这样的理由也能接受——可对这世间为数众多的远距离恋爱的人，感觉有点过意不去啊。

但是，那种东西，不是知道就能完事的。头痛加剧也好，心灵崩坏也好，那全部都是费奥多尔•杰斯曼必须担当的痛楚。如今之所以突然倒下，仅仅是因为自己太过羸弱了。自己若更努力一点的话，忍耐力更强一点的话，任何问题都不会发生的。

……尽管知道，这种想法却行不通。

不论堆砌多么强大的假设，没那么强大的人是无法达到那样的未来的。而且，即便强到能够忍受远超常人的痛楚，也很快就会迎来无法避免的死亡吧。反正无论如何都会走向终结，无非是早一点或者晚一点而已。

可是，即便如此，自己也不会后悔。

什么都没能办到也好，还有能抵达其它未来的手段，自己却不仅仅没能发现也罢。自己对自己的弱小，不得不给予“别开玩笑了！”一般的斥责。

“……呃”

联系还没有被切断。在遥远的地方，隐隐约约，能直观地感觉到菈琪旭所在的方向。她还活着，要是足够近的话，就能知道更确切的地点。所以，只要决心不死，就能追到她。

追上她，追到她，然后……然后，该怎么办呢？

没有解决任何问题，没有任何能推翻她的判断的材料。也就是说，不管自己怎么像个可怜的男孩哭着追到她，她也会很快就离开的的吧。

这样一来和她的距离，以及她与自己的距离，综合考虑下来，会很远很远。这是无法动摇的事实。

“可是，即便如此……我，还是不能不尝试去赶赴你身边……”

他把捏的皱皱巴巴的信纸，再次摊开。

费奥多尔认出来信纸的一角，写着恐怕是“斯潘达”留下的：“我会跟着她的”的小小字迹。为什么，是那孩子呢？到底为什么会变成这个样子呢？不能理解，也无法想象。

“呐”

缇亚忒的小手搭在他的肩膀上。

“要不要出去走走？”

风把前额的头发吹拂得乱糟糟的，连变装用的平光眼镜都要被吹掉了，费奥多尔慌忙用手指压住。

在风景不错的山丘上。

附近看不见人影，长凳那样便利的东西自然也是没有的，费奥多尔直接坐在了草地上。慢慢地，冰冰凉的感觉透过裤子传来。

“咿，风好舒服。”

缇亚忒开心地叫道，在旁边坐了下来。

“……是啊。”

费奥多尔把下巴撑在收起的膝盖上，喃喃自语般地回答道。

“哎，好啦好啦，把头抬起来行不行？多美的景色啊。你知道这是哪儿吗？虽然感觉只有内行人才知道，虽然这是不是那么出名的地方连我都有点矛盾。”

“……”

费奥多尔抬起头，看了看周围的环境。

“貌似在映像晶石的片子里见过呐。‘发条装置的爱与梦’里的场景？”

他有气无力地答道。

“对！就是那个！耶？欸？你，也看过那个吗？”

“大哥很喜欢这个，陪他看了好几回呢。”

费奥多尔的义兄，也是五年前被当做“艾尔佩斯事变”的元凶被处刑的，艾尔佩斯国防空军副团长。现在的人物形象完全是后来的知识分子捏造的，作为他本人来说，他是一个完美的、磊落的、优秀的义兄。

“那片树荫下面，主人公的自动人偶坏掉了对吧？尽管经城市里的人们照料过了。”

“对！对对对对！”

缇亚忒小鸡啄米似的猛点头。

“很不错的场景啊。在那之前明明全都是喜剧一般的展开，只有那个场景，是一片寂然的感觉。一直以来都很坏心眼的大叔，只在那个时候变得非常温柔。”

好像想起来一般。

“……啊哈，莫非你在这种地方，说不来那样的话吗？”

“是啊。”

看到整个城市。

跟映像晶石里的景色，有稍许的不同。

因为是跟大约四十年前拍的东西比较，那是理所当然的吧。现实中看到的景色，感觉颜色要更加鲜艳一点。

这座城市，还活着。

与过去，充满荣耀的全盛时期的样子相比，或许有些不足。可尽管如此，这里有许多的人相信着未来，而且现在仍然生活在这里。

“那么，你的头痛怎么样了？”

“点观乐，虽然没有完全消失，不过真的不用担心啦。”

“是么。那，菈琪旭的判断就不是没错了。只要拉远距离的话，你的眼瞳之力的副作用就能暂时得到抑制，呢。虽然不知道是不是真的没事了，但只要那孩子和你都健健康康地活着，希望就一直存在的。”

“看来是，这样呢。”

“虽然不是很合适，你还对那个孩子的身体恋恋不舍吗？”

“是啊，是这样……呃，不对吧！我不是身体啊恋恋不舍啊那种普通的意思，是说她不在身边很寂寞，很担心她的意思！”

“是是是，不是那个意思不是那个意思。”

旁边的缇亚忒，手伸进纸袋里窸窸窣窣地翻找着什么。

“你从刚才开始一直在干嘛？”

“给。”

问话还没来得及说完，答案就被递到了跟前。

一个圆圆的，中间开了个小洞的，散发着香甜气味的答案被递到了跟前。

“甜甜圈？”

“除了那个它看上去还能是啥？费奥多尔君？”

缇亚忒带着有点膨胀的语气说道，然后把甜甜圈塞进他嘴里。

好甜。

“要祝贺你恢复，还得是这玩意儿呢。在那个隐蔽的家附近有一家好吃的面包店，在我的细心搜索之下找到了。”

因嘴里塞满吃的，缇亚忒就这样用鼻子哼哼着发出声音，接着又在纸袋里掏了会儿，取出一个包裹着厚厚的巧克力的甜甜圈一口咬下。

“哇哦，好吃！”

缇亚忒一副销魂的表情，两颊一边莫咕莫咕地嚼着，一边还喋喋不休地说着话。举止颇为难堪。

从侧面看到她那副模样的费奥多尔，又重新接受了自己的甜甜圈，咬下第二口。除了放了超级多砂糖之外，味道很朴素。虽然不是什么十分惊艳的美味，但在相应的价位上，该说是能充分享受到吃的乐趣呢，还是说褪去疲惫的感觉浸染全身呢，总之是种久违的感觉，也就是，

“……真好吃啊。”

莫咕莫咕莫咕，咕嗯。

“是啊。”

把口中的东西咽下之后稍作停顿，缇亚忒点头道。

好怀念啊，费奥多尔想。

感觉就像在不久之前，怡然自得地度过的那段时间一样。

“你啊。”

缇亚忒直直地盯着眼前的景色，嘴里却以轻浮的语调问道。

“你喜欢菈琪旭吗？”

“那个啊……”

“说什么上司对部下的感情之类的，那是不存在的哦。因为你已经被革职了。”

被她先手击溃了。

“对无徵种没有兴趣之类的，也是不存在的哦。因为你，不是那种会带着种族有色眼镜去评判别人的人呢。”

又一个点被击溃了，已经无法逃脱了。

费奥多尔觉得就回答一句话，然后保持沉默好了。

“一定是，喜欢的吧。”

这句话很失败，说完之后就察觉到了。明明打算蒙混过去的，明明就只说一句话，没想到却把真心话说出来了。发现大事不好的时候已经晚了，封印的盖子已经被打开了。错综纠葛的感情从中流出，覆满了费奥多尔的思绪。

“啊”

覆水难收，想想也能知道。她在身边的时候，自己无论如何都会受到她的支持。无法否定，那时的自己，无论如何都会受她的力量帮助。被堕鬼种瞳力所束缚，导致不自然的感情在作祟，仅仅如此她就成为了自己的力量。

无论如何，自己都是不断地在利用她的温柔。

旁边的缇亚忒，静静地窥视着这边的侧脸。费奥多尔发现自己被盯着，脸不自觉地偏向一边。

“OK”缇亚忒深深叹了口气，开口说道，“那个，什么来着，瞳力？嗯，虽然光凭你把那孩子当成方便操纵的人偶带走这一点我就想干死你。可是看在你那可怜兮兮的样子上就算了吧，总之，很多事情我也就不细问了。”

“……没有错，我之前的确，把她当成方便操纵的人偶。”

堕鬼种的瞳力，的确，有种看不见的绳索将她的心束缚了。他并不打算回避这一点。

“虽讨厌就这样被干死。那个事实，是回避不了的。”

攥紧了拳头，然而指尖却完全使不上力。

“唔”

“……就这么点？”

“你还有什么想说的吗？”

“没，虽然不是……那个。”

咬了一口甜甜圈。

咀嚼之后吞了下去。

呆呆地眺望着眼前一大片路灯构成的景致。

慢慢地，时间流逝。

“果然，没办法变得像珂朵莉前辈她们那样呢……”

听上去有点寂寞，不知为何又有点开心的低语。

现在是不得不着急的时候。

哪怕快一天，快一秒都行，自己必须解放妖精们。

所以，迄今为止，自己都在马不停蹄地前进。

被那样不断压缩的宝贵时间，如今正无所事事地流逝着。

“顺便提一下，费奥多尔，还有件事，能跟你说说嘛？”

“嗯”

费奥多尔脑子发懵地回应道，催促她说下去。

“玛尔歌•梅迪西斯这个名字，你知道吗？”

“……欸？”

对耳朵感到怀疑。

“那个‘斯潘达酱’的本名，你知道吗？”

不知不觉，咽了口唾沫下去。

“你从哪听来的，这个名字？”

“之前，在别的地方，某个任务里。嘛，你能答上来就行了。现在我还能想象到那孩子的脸呢。”

缇亚忒望向天空。

“结果那孩子也不在这里了。啊啊……明明相处得越来越好了呢。”

“意义不明，你好歹说明一下啊。”

“讨~厌”

缇亚忒坏心眼地露齿一笑。

之后不论费奥多尔怎么问，她都不肯把答案告诉他了。

第2节，贵族豪宅

啊欠，菈琪旭微微打了个喷嚏。

因为着凉，身体微微抖了抖。

环视四周——自己正是在所谓的豪宅里。正确来讲是玄关大厅。天花板高得惊人，上面还绘制着某些庄严的壁画，中央挂着一束又大又重的水晶吊灯。视线再往下，正面是一座巨大的肖像画、通往二楼及更高层的楼梯，以及挡在深入宅子内部的路前的大门。

肖像画里画的是以一副严肃的表情睨视着这边的栗色毛的狼头。

他的毛皮应该会很暖和吧，菈琪旭想。

或许是因为这个人建造了这幢豪宅，玄关大厅太过宽广了，以至于身为没有毛皮的种族的自己不胜其寒。自己这边，对了，只要稍微小一点的建筑，大家一起住在里面让热量更加积聚就好。

“搞什么……这不是无徵种吗？”

听上去很不爽的大嗓门响彻整个大厅。

胖嘟嘟的白色狼头兽人，看上去一脸不悦的样子睨视着这边。菈琪旭只往那边瞥了一眼，就迅速把目光移到站在他旁边的那名男子身上。

“不不阁下，关于这孩子的种族，之前应该已经告诉您了吧？”

带着一脸“嘿嘿”毫无诚意的笑容，纳克斯说道。

“当时您可是宽宏大量地表示，什么种族不重要，带进来就好的呀。”

“唔……可是啊。”

“或许有必要确认，我可以当做您已经接受了吗？”

“那个……那是另一回事，别混为一谈！特地把一件脏兮兮的东西带到我面前，你丫是不是缺-心-眼儿啊。”

到底该怎么办呢？她想。

不论如何自己这边都是不受欢迎的，这件事自己也清楚。被骂难听的脏话这种事也是能理解的。可也就仅此而已，为什么会变成现在这种状况什么的，再深一点的事情就无法想通了。

“你这所谓的郊区情报贩子，还欠缺贵族的缜密细致啊。”

“啊-，嘛或许是这样呢。”

向着兴奋的唾沫星子乱飞的狼头族，纳克斯耸耸肩。

“那么，这俩孩子的事如前面所说拜托您了嘞。”

“行了行了我晓得了！婆婆妈妈的烦不烦？”

白狼头端起肩膀，带着一股不愉快的气息到豪宅里面去了。

猫徵种的仆人，将他们带到房间里。

“很抱歉，现在客房已经全部满了。我想现在只有这边的房间还能使用。”

小而精致的房间。

可供调度的客间已经一间不剩了。这里的房间位置应该在阁楼吧，低矮的天花板倾斜着，窗户对着的，是相隔不远的其它建筑物的水泥墙。阳光照不进来，或许通风也很不好，空气感觉稍微有些潮湿。

“房间出乎意料地还可以呐。”

菈琪旭喃喃道。

“因为狼头人说话气势汹汹，还以为他要把咱扔进马厩里呢。”

“主人还是知道礼仪的，就算是对无徵种，也不会做有损客人尊严的事的。”

“是么……”

虽然嘴上反复叮嘱，话的内容却没怎么好好按照礼仪听进去。

尽管不知道狼头人是不是在说笑。但是对发自内心嫌弃自己的他来说，这已经是他能做出的最大限度的让步了吧。

“那么，我先告辞了。之后我会把晚餐带过来的。要是有什么需要我们的地方，敲那个钟就行。”

仆人鞠了一躬，从房间里出去了。

然后，房间里就只剩下菈琪旭和纳克斯，以及一言不发拽着菈琪旭袖子的“斯潘达”……也即玛尔歌三个人了。

“………………总感觉，有点厉害呢。”

对于无徵种，大多数种族的人都是在既嫌弃又痛恨他们的环境下长大的。这一点在浮游大陆群是常识，菈琪旭自己也是非常清楚。既是无徵种又是黄金妖精的这个身体，不管是“菈琪旭”还是爱尔贝，都对这因种族的理由而起的恶意有着深刻的记忆。

然而，被像现在这样款待的记忆是没有的。

“呀，不好意思呢。这里的大老板，是个一直以来都不认同兽人以外的人有人权的大贵族呢。不过别看他那个样子，还是有许许多多可以通融的地方哟。”

纳克斯毫无责任感地“啊哈哈”地笑起来。

“顺带一提，我们这样的有翼诸族他也是根本看不上的。他一直以来都主张科里拿第尔契市是只属于深色毛皮兽人的城市，除此以外的种族全部应该被赶出去。”

玛尔歌的身体战战兢兢的抖了一下。

这孩子叫是叫无徵种，但身体有点接近兽人的状态。要是那个男性狼人看见她的脸，还有耳朵的话，态度或许会有所缓和吧。可是，她本人裹在斗篷里，从外面看不出来，那就没办法了。

“为什么又要带着那个人一起走啊？”

“那当然是必要的吧？你有想神不知鬼不觉地通过飞空艇去的地方吧？”

“虽然是那样没错，但感觉，他不会帮我们的啊。”

拜托经吉吉尔介绍过的猪面种商人，这是最优先考虑的。可是她们，不管怎样都是作为费奥多尔的协力者。作为菈琪旭个人借用他们的力量是说不过去的，不明智的行为。容易给费奥多尔带来更多麻烦。

这种事对纳克斯也一样的，怎么说呢，他本人很好说话，也很好拜托，但感觉不出来可加以利用的弱点。虽然正是因为这个缘故，他才被介绍来作协助者的。

“没关系的啦。那位老爷，现在好像碰上了点麻烦事啊。因为有想要得到的东西，必须让人来帮他哦。正因如此，他似乎暂时摈弃了自己的主义主张呢。”

“所谓摈弃就是那个样子啊……”

“勉勉强强算是摒弃了啦。而且不管怎样，如果交换条件是真的话，那可是能够安排秘密飞空艇这种级别的哦。”

交换条件。

有种不是很好的预感，自己并非处于可以要求无偿帮助的立场，可除了接受那个也没别的办法了吧。

“那么，我也得告辞了。之后希望你们多多保重。”

“……欸，要把我们扔在这里吗？”

“没关系的。虽然种族不一样语言还是相通的，虽然内心无法认同但是利害关系是一致的。菈琪旭酱你的话一定能行，我这么跟你保证可以吧？”

“保证什么的无所谓，你至少——”

“那，就这样吧。”

纳克斯轻轻挥了挥手，一溜烟跑出了房间。

“……唔”

菈琪旭坐在简易的小床上，碎碎念叨。

总感觉，心里很没底。

语言是相通的，纳克斯说的没错。可是，再一想之前提到的交换条件的事，正是这点，总是隐隐约约透着点不安。现在的菈琪旭，对交涉的工作不怎么有信心。

“嘛，虽然焦虑也是没办法的事……”

呼地。

两边耳朵，被什么温暖的东西包住了。

眼前，玛尔歌的两只手，轻轻地抚摸着菈琪旭的耳朵。

“……玛尔歌？”

“心情平静下来，了吗？”

“不是那个……啊啊，嗯。”

是之前说过的，触摸耳朵后面能使心境安宁，那个么。

毕竟那是以玛尔歌自身的经验为准的，这个孩子猫状的耳朵，和并不相同的自己的耳朵，用同样的方式处理真的好吗？……不对，在那之前。

“难道说我，看上去像要不堪重负了吗？”

“有一点，虽然就一点。”

“这样啊。”

感觉思考的方向有点变化了。

首先，刚开始最大的目的是拉开跟费奥多尔的距离。这个，迄今为止，感觉完成的不错了。因为现在跟他仍有些不可思议的联系残留，对于他大致的距离和状况有模模糊糊的把握——所以，自己能确信他现在平安无事。虽然现在还同处市内这个事实没有改变，但自己想要尽快去往别的浮岛的决心也没有改变。

而且，要去往别的岛这件事，并不只是流于口头承诺而已。交涉到现在，某种意义上来说算是一切顺利。这间豪宅的主人，那个白狼头，对作为无徵种的自己明显很厌恶。可尽管他很厌恶，却没有把自己赶出去，而是迎入了屋内。这只是因为，他有个重要的任务，要拜托身为无徵种的菈琪旭帮忙。

重要的任务。

她联想到了塞尼奥里斯的事。那个的确，是作为菈琪旭•尼克斯•塞尼奥里斯这个人所承担过的最重要的任务，也是她存在的理由。可是那把剑，现在并不在自己手里。虽然想过带着它一起逃跑，但最终还是放下了。

她闭上眼睛，探寻着自己的记忆。

过去的“菈琪旭”，对那把剑，抱有复杂的想法。那是过去她尊敬的前辈所挥舞的大剑，亦为非命途多舛者，不可使用的大剑。被那把剑选中的“菈琪旭”自己，也注定难逃坎坷波折的未来。

（也就是说……非常悲惨呢，现状……）

丧失人格，被别人夺去了身体与记忆。

从当事人的角度来想，总感觉是很残酷的话题呢。

而且，还有一点。根据“菈琪旭”的记忆，在刚确认适格这把剑之后，她亲自动手，将无比倾慕的对方，杀死了。

（……）

对于现在的菈琪旭来说，回想“菈琪旭”的记忆这件事，与以前读过的书中记述的内容浮现在脑海里的感觉相近。不管怎么看都像是别人的事，不是那种伴随着实感的回忆。

然而，心还是有点痛。

“没关系的。”

玛尔歌温柔地抚摸着耳朵。

“我，会陪着你，所以”

“是啊，谢谢你。”

菈琪旭微笑道，任由自己浸没在温柔指尖的触感中。

（……这样说来）

突然，一个疑问浮现在脑海中。

（之前听漏了，那个看上去很伟大的贵族的名字，是叫什么来着？）

到了离那豪宅有点距离的一处秘密角落。

感觉不到周围有其他人的动静之后，纳克斯•瑟鲁泽尔停下了脚步。

“照你说的那样卖出去了啊，这样好么？”

他向昏暗的夜色中，带着愁苦的表情问道。

“那可不是什么陌生人啊。真的，就这么简单地抛弃掉了吗？”

“你现在才良心发现啊？”

黑暗中，一位女性的声音应答道。

“他人也好自己人也好，生命的轻重是没差别的啊。当然，跟男女老幼也没啥关系。事到如今，不管是谁我都只能让她沉入血海，你说对吗？”

“她是如家人一般的孩子啊，为什么要这样？”

“所以杀起来更方便不是吗？本来不以家人的名义背后捅别人一刀，不就当不了堕鬼种了吗？”

纳克斯紧咬下唇。

“真恶心”

“哦？看不出来你是良知派的呢，有点意外啊。”

“闭嘴，我只是有点后悔了。”

“呵呵，所以你事到如今才说那种话呢。”

那女声笑道。

“你知道干绝对不会被原谅的坏事的诀窍是什么吗？诀窍就是，不断选择最让人后悔的那条路走下去呢。在那种自己都想杀了自己的歧途上，积重难返越走越远。这就是我选择的生存方式，事到如今我已经不可能用后悔来逃避了。”

“啊啊——原来如此，那么，我也没什么好说的了。”

纳克斯烦闷地抓挠着自己的头发，对此视若无睹的暗中的声音开始走动。

“把最讨厌的自己逼到绝路上，这种可笑的方式。”

纳克斯暗地里小声嘀咕道。

“就这点，姐姐弟弟都一模一样呢。”

第3节，逃亡者们

无数的木桶，从楼梯上滚下。

伴随着数声惨叫，六名男子——伪装成普通市民的帝国士兵，被连带着从楼梯上滚落下去。

“往这边，快！”

妮戈兰响应这声呼叫，抓住旁边奔跑的独眼鬼的手，飞身闪入旁边的小道里。

逃着逃着，追兵的身影渐渐看不到了，应该是距离拉得更远些了吧。

“呼……不好意思欸，葛力克，这么急着找你。”

呼哈，马可迈达利背靠墙壁，大口大口地喘气。

“真是的。俺们可是天下人的护翼军大人啊。即便是逃犯联系我们也不用这么客气哟，老老实实被捕就行啦。”

绿鬼族一边开心地笑道，一边把手搭在他肩膀上——然而手够不到那里，所以只是锤了锤他的腰。

“在我的朋友里面，你是我面对时最不擅长说谎的那个。如今不管立场如何，我相信你到最后至少会听我说几句话的。”

“嗯，你说吧。”

绿鬼族，葛力克•格雷克拉克笑着开口道。

“好久不见，葛力克。”

妮戈兰“哦”地一声打了个招呼，露齿笑道。

果然是平时一身打捞队装备那种显眼的样子看惯了么，他现在这身粗糙的私服，感觉很罕见。方便活动的上衣，直到膝盖的裤子。皮带边上吊着几个小荷包，看上去或许是些附属品。

“……啊啦，诺夫特呢？那个孩子，现在，是在你监督之下对吧？”

“啊-，她一不留神就消失了。我想应该在这座城市的某个地方吧。”

“嗨，位官以上的军衔才可担负的监督责任，是这么随随便便的事吗？”

“哈哈，别紧张嘛，反正被发现的话，最坏的结果也不过是我被炒鱿鱼而已。而且”

他的声音降了下来。

“现在城里的护翼军，可没有一条一条揪着那种级别的违规不放的闲工夫。你看那些追踪你们的人也能看出来吧？没有正正经经的手段可选，他们是真的迫不得已啊。”

“……是啊。”

长久以来，妖精仓库都是护翼军的协助者。妮戈兰对护翼军这种组织，有着最低限度的了解。而照着她了解的知识一比较，现在这座城市的状况明显有异样。

“顺便提一句，我啊，托这里的总团长大人网开一面的福，获悉了一些东西呢。到底为什么会变成现在这样麻烦的状况呢，你们不想听我仔细讲讲吗？”

“当然，我们洗耳恭听。”

马可迈达利郑重地点头道。

“不过，话说回来。现在我想的是要快点去别的地方。”

“那倒是欸，这里可不是什么能好好地隐藏起来的地方。虽然或许可以到边上的打捞协会的遮音室里去，但离这里有点远啊。”

马可迈达利微微一笑。

“没关系，我正好知道一个地方，就那一个。”

“哦？不愧是大老板呐。你是指哪家店？‘草编手提包’？‘奇金雷格•切艾’吗？不对，或许出乎意料地是‘托娃•阿米迦’也说不定？”

“不是那样的哟。这里并非能好好地隐藏起来的地方什么的，不都是你自说自话来的吗？”

“啊？”

“我说的地方，是没人可以进去的，说话也更方便的，而且或许能得到原本对我们来说就很重要的情报的地方。”

博士摇了摇他粗大的食指。

“杀人现场哦。”

最近，跟护翼军有关的多名要人接连遇害。

内部称为“漆黑的短剑”的连续杀人事件，实际上，是护翼军内部接近肃清性质的行动。是岩将辅佐下达“把这家伙杀了”的命令，然后其部下忠实地执行了任务。可怕的是，最初的牺牲者正是这位岩将辅佐本人。而且，剩下的人对这个命令的理由和目的也一无所知。

马可迈达利，是第六个——也是即将成为最后的牺牲者的那个人。而且，也是在纵览所有被杀的人的名字之后，唯一发现“为什么要下达杀死他们的命令”的原因的人。

——已经，到了要谈这个话题的时候了啊。是摩尔宁之夜，哟。

——拥有对妖精调整的知识的六个人，全部都是共犯。

——一直害怕去回忆那一晚的记忆。

（…………不是很明白，呢。）

马可迈达利，在那之后，没有再做任何说明。

摩尔宁之夜到底是什么。为什么他要把包括自己在内的六个人称作共犯。为什么对那五个人的死不抱任何疑问，坦然接受自己要被杀这件事。到底是什么东西，然马可迈达利这个大男人（物理上的）害怕成那样呢？

不明白的东西很多，或者说，全都是不明白的东西。

可是马可迈达利说了“请相信我，不要再询问任何东西了”。而妮戈兰也接受了。什么都不打听，就跟着马可迈达利一起踏上逃亡之旅。

他说得对，应当坚定我方行动的首要目标，是重要的女儿们的未来。

铁门的中央贴着一张标注“禁止入内”的贴纸。

门锁已经严重损坏，取而代之的，是在上面绕了无数圈的粗铁丝，尽可能严密地将门封锁了起来。

妮戈兰握住把手，稍微使上点力。

门把手嘎吱一声，铁丝被扯断，门就打开了。

“啊啦，这就打开了，锁得真是不用心呢。”

妮戈兰手指抵着脸颊，开玩笑一般地说道……然而，同行的两个男的脸色煞白，根本笑不出来。

要是某个不知道去哪了的坏心眼的人类在的话，这种时候，一般会幽默地回一句捉弄人的话吧……糟糕，一瞬间想得有点远了。她马上回想起来现在不是想那些事情的时候，又恢复了严肃的表情。

他们进入了铁门内部。

药物的气味很刺鼻。

地板上，到处散乱着破碎的试管和烧杯，以及无数的书籍和纸片。这里是针对某种东西的研究设施吧，一眼就能看出来。而且，它已经因为完全无法恢复成原来的研究设施而被废弃了。

“在这里被杀害的，是与护翼军有协作关系的秘密研究组织的某个人。同时他也是我曾经的男同事。”

作为要人连续暗杀事件最后目标当事人的马可迈达利•布隆多医生，带着怀念的感情眯起了眼睛。

然后，用因为心痛而低沉的声音，讲述着死去的老友的事。

“虽然我专攻篡改妖精体质的方向，但是他选择了揭开遗迹兵器的谜团的道路。虽说如此，在没有任何知识也没有任何预算的情况下，很快就放弃了。这数十年，据说整日沉迷酗酒和赌博。他，是首批二等咒器技官的其中一位——”

博士一边说着一边进入更里面的房间，走到一个上面已经空空荡荡的书架前。把粗大的手指伸进里面探索，拔出一个将书架固定在地板上的金属机构。独眼鬼轻呼一声“好的”，接着两手抱住书架，一使劲将其横向推往一边。

“还有，他也是喜欢这种机关的家伙。”

那书架的后面，并没有墙壁。

“呃……隐藏门？”

葛力克愣住了，目不转睛地盯着。

“虽然这附近的地价相当昂贵，把空间分配给平时用不了的房间不怎么合理。可尽管如此仍有不能不隐藏起来的东西，只能用个人趣味来强行解释了呢。”

“啊-，嘛，被说是个人趣味什么的也没办法呢，被说是个人趣味什么的。”

“欸？这地方放的，真是那种东西？”

“是的呀。你追寻自己的浪漫生活的时候，至少给别人的浪漫一点尊重吧……嘿哟”

葛力克把便携灯从荷包里取出来，点着火。就着点点微光向门里面探索。

“里面好大啊，不过对大老板来说可能有点狭小了。”

“什么啊，你这说话还能自相矛盾的。”

博士慢吞吞地走进房间，实则是一边努力屈身挤进这狭窄的房间，一边检查四周情况。确认到朴素的书桌上杂乱地散落着的笔记，用眼睛粗略地通读了一遍。

“——嗯，果然。他的结论，跟我的差不多。”

“是吗是吗，那就好。”葛力克挠了挠头，“……那，结果到底是什么呢？为什么那个危险的家伙会想要先生你的性命呢？先生你那一脸悟道的样子到底是领悟了什么啊？”

“啊啊，我都会说的。”

马可迈达利平静地说道。

妮戈兰咽了口唾沫。现在起要说明的事情，迄今为止都是被他作为机密彻底封存起来的。而它们作为机密的原因，以及现在可以打破这层禁忌的理由也必定会一并讲到。

“由于我不小心说漏嘴，那对堕鬼种姐弟，或许已经差不多注意到事情的真相了。那样一来，我还瞒着你们的意义也不大了。”

马可迈达利眯起眼睛，静静地，又有些悲凉地笑道。

“可是在此之前，有一点我希望你们能做好觉悟。我接下来要说的话，本来，是不能留存于这个世界上的知识。要是你们知道了其中具体的东西，立场就变得跟我一样了。自己的命会被护翼军盯上的。”

“……等等”妮戈兰插嘴道，“前辈的命被盯上的原因，不是因为知道对妖精孩子们调整的方法吗？那个，虽然我也很想知道那方法，但也不是一定要在这里说的事情吧？”

“妖精的调整不是平常说的那样。她们不会变成大人，她们只会变成挥舞各自遗迹兵器的适格者，我们的工作就只有这个而已……所以，我们才会说成是调整。”

妮戈兰倒吸一口凉气。

“而且，还有一点。你们知道么，摩尔宁的威胁在于增强力量。不论如何，哪怕舍弃性命也好，必须阻止它的启动。我希望你们能把我说的听进去，做好这一觉悟。”

第4节，针对遗迹兵器摩尔宁的记忆与考察

那么，实际上，现在的状况稍微有点麻烦。

缇亚忒在自己身边。

就外表而言，除开鲜艳的嫩叶色头发和眼瞳，她只是个普普通通的无徵种少女而已。

比费奥多尔矮一点，手脚纤细，表情天真灿漫。行为举止无论怎么看都很幼稚，完完全全感受不到威胁。

可是麻烦的就在这里，作为黄金妖精的她，拥有旺盛的魔力的帮助，能够使用费奥多尔无法比拟的力量。挥拳可以击碎岩石，在地上奔跑可以比风更快，飞到空中可以喷吐火焰。……不对，果然喷吐火焰还是不行，总之，

“逃不掉呢。”

这么强力的对手，一直保持极近的距离，监视着自己。

逃跑的话她也不会让自己逃多远，硬刚又打不过。至于花言巧语……用极端的话术或许能让她暂时受骗，可是之后，后果不堪设想。

比缇亚忒更强的菈琪旭也在的话，就是另一回事情了。然而，现在的自己和缇亚忒，处于没人打扰的，完完全全的二人世界。

带着这个麻烦的监视者一起，根本无法行动。

比如说，费奥多尔想回科里拿第尔契市里能帮到自己的，猪面种商人们那里去。然而现在这个样子，作为敌人的缇亚忒会了解其中的内情，那样一来，果然还是，太不妙了。

“……为什么，原武官，会被黄金妖精监视啊，这世道反过来了吗？”

“因为多行不义必自毙啊。”

相当难以反驳的话。

“我可是颇为困扰呢。”

在没什么人影的街道上散步时，缇亚忒有些赌气地说道。

“虽然想快点同你回到38号浮岛，但是让第一师团的人们看到你可就大事不好了啊。”

在她旁边的费奥多尔不好意思地挠了挠脸颊。

“……就算回到第五师团，我下场也很惨这点不会变吧。”

“哎呀你看嘛，在自己的地盘里不会遭遇那么严厉的惩罚吧。要是交给这边的师团，惩戒不是会更重一点吗？”

反叛者的下场，往往只有死刑或者终身监禁。至于地方在第一师团还是第五师团，并没有什么不同。差别顶多在死前受到的拷问不一样而已。

“你可不许死掉哦。因为我是你的敌人，不允许你用那种方式逃避。”

缇亚忒以一种欢乐的语气说道。

“你会被关进田舍强制劳动，这就是你的下场。”

“啊-，要我拿着鹤嘴锄去劳动环境恶劣的矿山吗？”

费奥多尔相当不擅长体力劳动。被强行押付苦手的生活，原来如此这的确是很严厉的惩罚，他想道。

“你在说什么呢！就算是去那儿，也不会给你派什么活的啦。”

“……虽然，无所谓啦，不给我派活的话，那算什么惩罚？”

“我认为不论什么时候人尽其才都是最重要的。能安置你的地方用心找总能找到的，比如说来我们仓库打杂如何。”

“打杂？”

“家务活全包。……大部分是，看好莉艾尔这种麻烦的小孩子之类的。”

那确实也是很严厉的惩罚，疲劳程度完全不输给用鹤嘴锄去挖矿的活计，而且——是做梦一般的未来妄想。

“比起那个。”费奥多尔转移话题，“咱们的利害关系应该是一致的，我希望能得到你的帮助。”

“不要。”

“别还没听我说就把话说死啊。事情的要点，不是说在这第一师团的麻烦事尘埃落定之前不能动身吗？那么，只要我们把那些家伙的问题解决掉不就行了吗？这样一来，我们三——两个人就可以开开心心地回38号浮岛了对吧？”

菈琪旭的脸浮现在脑海中，然后马上把她抹去了。

想快点回到38号浮岛，这点对费奥多尔来说也是一样的。距离预定对“第十一兽”展开攻击的日期，已经没剩下几天了。不及早把成果带回去的话，就只能目送可蓉和潘丽宝奔赴战场了。

在遥远的天空下，原本预定的时间提前，进攻作战已经开始的事情，费奥多尔还不知道。

“那个，那些事件，是指连续杀人事件，还有独眼鬼先生被诱拐的事件吗？虽然我不知道你到底是多么厉害的名侦探，但是要把这事件简单地解决什么的……”

“前者的犯人是护翼军自己，说得更具体一点的话，是‘桃玉的钩爪’岩将辅佐和他的直属部下。马可迈达利•布隆多博士是按照自己的意愿逃跑的，现在应该跟妮戈兰女士在一起。”

“欸……”

缇亚忒停下脚步。

“护翼军是犯人……啥的，欸，为什么啊？你为什么会说这种话？不如说，为什么你，会知道这种事情呢？”

“我之前说过的吧，我和马可迈达利博士曾经会合过。那个时候从他那听到了很多很多东西，自己也单独入手了些情报然后推敲出来的。虽然有诸多不足之处，问题已经有个大致轮廓了……”

突然，费奥多尔也停了下来。

对啊，自己在收集情报。可是，缺失的部分太多了。那不是作为护翼军的机密存在的东西。那是存在于马可迈达利的脑中，不论对谁他都顽固地拒绝说明的东西。

摩尔宁之夜。

跟遗迹兵器摩尔宁有关的，某个事件。

“…………真是奇怪……呐？”

那一天到底发生了什么事件，这无所谓。其详细情报作为危险品看待，不能公开，这也无所谓。

问题是，这个事件存在本身即为秘密，不论如何遗迹兵器摩尔宁这件东西的情报，只是当成通常级别的机密。如果摩尔宁这东西很危险，一般的思路，都必须把这件事转告给其他人才对。即便事件本身忘得一干二净，也要在避免将来发生同样的事。

“怎么了？”

“没什么……只是稍微……”

状况并不吻合。很不自然，存在不自然的理由。当然，护翼军的情报管理体制或许一团糟。本应作为机密对待的东西并没有那样对待，而不应那样对待的东西却被当成机密了也是有可能的。

可如果，不是那样的话。如果，谁都没有犯错误的话。

“危险的，不是记录摩尔宁之夜的内容……”

愣愣地，一个假说通过费奥多尔的嘴唇冒了出来。

“而是知晓摩尔宁之夜本身，即为足以让岩将辅佐被迫接受死亡，这么重大的……问题么？”

“喂，你呀-，菲奥德-尔！在半路上停下来自顾自嘟嘟囔囔什么呢，路上的人看到了会生疑的哟……嗨，你在听吗？”

当然，他并没有在听。

费奥多尔，深深陷入了独自思考之中。

“这样一来……是啊。万一妖精们无法适格摩尔宁的话，为了实现这个目的增加了一些调整手段。博士说的那番话，在这个点上联系起来了。也就是说，对于摩尔宁，条件无法适配时有潜在危险。”

“遗迹兵器摩尔宁的天赋能力（talent），是‘支配所有知道这个能力的人’——”

马可迈达利一边缓缓翻动着老朋友留下的笔记书页，一边静静地，以一种宣判死刑的语气说道。

“——我们推测是这样，始终只是推测。在说明书上并没有看到恳切提醒的文字。实际从摩尔宁启动而引发的一连串事件来看，单纯用语言表述的话恐怕就是那样吧。然而，我认为那是非常正确的解释。”

葛力克，目瞪口呆地看着他。

妮戈兰则用手捂住张大的嘴。

“人类遗留下来的记述中说，摩尔宁是‘将伙伴的力量合为一体’的剑，但大概这句话错了呢。虽然我并不知道，是原本的记述就是错误的，还是五百年间摩尔宁产生了质变。”

“或许能理解一点了。”葛力克哀叹道，“是这样吗？关注摩尔宁这把剑的话，这地方的我们三人全部都会成为它的手下吗？”

“就是这样呢。护翼军彻底消除情报，还有‘漆黑的短剑’事件中除了我以外的人都死了，其结果，就是把风险降低啊。”

“要是我现在到城里面四处宣扬此事，整个城市的人都会变成那样吗？”

“当然。”

“呃，不对不对。器物再怎么说也有个限度吧。你想这座城里可有多少人啊，全部总归是不可能的吧——”

面对冒着冷汗勉强挤出笑容的葛力克，马可迈达利无情地否定了他。

“‘摩尔宁之夜’，是过去某一名妖精，因为适格遗迹兵器摩尔宁而引发的事件。事发地点在27号浮岛。虽然比不过科里拿第尔契，但也是拥有相当巨大的都市，相当繁华的岛屿。”

博士慢慢地摇了摇头，又说道。

“要是看见被摩尔宁支配的人的话，就能理解摩尔宁支配别人的能力。要是理解那个能力的话，就会被摩尔宁支配。连锁反应一环接着一环，一人到两人，两人到四人，四人到八人。这样下去无论到谁都无法停止，距离一座都市的人，被整个吞没，全都像‘兽’一样开始破坏周围的东西，只是时间的问题而已。”

“——拥有‘摩尔宁之夜’相关知识，不，仅仅是对其的认知本身，就会成为导致灾难再度发生的导火索……这样说来，就能解释马可迈达利医生那样的态度了。之所以把关联的情报全都隐瞒起来，是因为不论如何琐碎的情报都同样危险，抑或者，是因为他没办法正确把握到底从哪种程度的情报开始才是危险的……这样的话……”

“嗨！”

纸筒邦的一声敲在费奥多尔头上。

“……缇亚忒”

“为什么摆出一副‘这样不对吧’那样的表情啊，你这男生。”

费奥多尔回过神来。

“啊，不是，抱歉。嗯，我刚才在想好多好多事情。”

“嗯，那个一看就知道。那，你在想什么呢？”

费奥多尔被这简单的问题一问，不自觉地支支吾吾起来。

“帮忙的事啊，刚才跟你说过不是吗？虽然不知为何有些担心，但是总归还是要得到那个体型巨大的博士和妮戈兰的帮助对吧？为了这个目的不是该想些办法吗？”

确实，这个话题跟刚才想的关系较近。

“反正你要干的事，跟把我们妖精从使命中解放出来什么的，都是同一个目标吧？”

那倒是，没有错，正说到了点子上。

“那，你就先说出来啊。虽然不知道你又在想什么坏主意，姑且，能说给我听就说啊。然后，我听过之后，才好决定帮不帮你啊。”

缇亚忒的眼睛，直直地盯着费奥多尔。

费奥多尔不自觉地移开目光。

因为心中怀有诸多愧疚，再加上自己的眼瞳，寄宿着差点儿就无法控制的精神交感力量。所以，正面迎上眼前少女的视线什么的，做不到。

“……有把剑是必要的。遗迹兵器摩尔宁。”

“魔鲁涅？”

听上去不习惯的专有名词，缇亚忒有些发呆。

“那是把危险的剑。使用方式有稍许不当的话，会使一到两个浮岛简简单单坠落那种级别。相反，如果使用方式得当的话，它应该能够保护你们妖精，成为最厉害的兵器。”

那是啥，从来没听说过。

那是啥，风险太大了。

那是啥，太蹊跷了。

——缇亚忒有可能说的否决的话，依次浮现在费奥多尔的脑海里。自己已经做好，现实是缇亚忒说出其中的某句话也不会惊讶的觉悟。实际上，刚才自己口中说的那番话，完全称不上有说服力。模糊风险的诡辩，以及粉饰疑点的话语，是拿不出手的。

“哦”

结果缇亚忒既不惊讶也不恼怒，只是附和了一声。

“要是拿到了那把剑，那位巨大的先生和妮戈兰就不会再被护翼军追捕，可蓉和潘丽宝也能平安无事地归来，阿尔米塔也能恢复健康活泼的样子了吗？”

“呃，啊-……嗯，嘛，是这样，呢。”

费奥多尔暧昧地点头道。

“OK，这样的话，那我也没什么好辩驳的了。只不过这样还不够充分。想要我帮忙的话，还需要一个，不对是两个，需要你追加两个最终目的。”

“欸，啊，不是，你等一下。现在这个时间点已经很艰难了，在此之上还要变得更严峻什么的，不可能再求取更多东西了啊——”

有人说，堕鬼种是靠一张嘴谋生的种族。然而现在费奥多尔正语无伦次地说着自己都不知道是啥的东西。

缇亚忒一指戳到费奥多尔鼻尖上。

“你要和，菈琪旭她们，一起幸福地活着。”

“欸？”

完全出乎意料的话。然而，稍微想想的话，那的的确确是缇亚忒会说的话。

“而且菈琪旭，现在也很幸福啊。所以今后，是你的问题。你不能再把‘我已经没有那种资格了’这样似是而非的逃避的借口挂在嘴边了。你有好好考虑过自己的将来，要归去的场所吗？”

“不是，那个？我可是反叛者哦？人生老早就走到终点了哦？”

“所以啊，我说过的吧，你去妖精仓库就行了。”

虽然她的确说过。

“原本是谁下决心不能为反叛者的将来考虑来着？”

那是理所当然的，过去制定军法的人不也是这样吗？

这么讲完全不过分，现实中没有食言的条件。然而，不管把话说到什么份上，缇亚忒都没有收回其决定的意思。

“我知道了，我按你说的做行了吧。”

只能放弃抵抗了，费奥多尔得出结论。

反正只是口头约定，之后还可以打破。他内心里对自己说道。

“好的！”

缇亚忒满足地笑道。这孩子的笑容毫无掩饰，是真的发自内心传达出其喜悦的心情。

对于现在的处境，自己一直落后且在原地踏步——费奥多尔有种这样的感觉。

为什么自己这些人，在城市里发生的各种事件中，不是当事人。为什么自己没有像马可迈达利•布隆多医生那样，默默地被卷入事件的核心。正因为现状如此，自己就只能更加拼命地收集情报，从外部把握事件的概要。

差不多到了不得不掌握主动权的时候了。为了那个目的，让状况回到自己手中是必须的。自己需要改变事件的形貌，向核心地点探索，并且完成除自己以外谁都无法理解现状全貌的展开。

（……真的不用太在意，利用完菈琪旭就抛弃她好了。）

极不稳定，不知道什么时候就爆发，最强级别的妖精兵。要是不隐匿这样的存在，反而作为武力炫耀的话，护翼军也好帝国兵也好姐姐也好马可迈达利医生也好，费奥多尔都可以无视他们。

当然这样一来，自己就真的亲手毁掉自己最终的目的了，绝对不能那么做。可是作为“绝对不能那么做”的结果，状况变成现在这个样子，又只能接受了。

和她不一样，费奥多尔手里需要底牌。需要一张在完全不能无视任何人的情况下，足以将费奥多尔转变为现状的当事人的，强力的底牌。

“那，接下来，”

菲奥德路在街角停了下来。

怎么了，缇亚忒用这样的眼神抬起头来看向他。菲奥德路用眼神制止她，然后视线横向一转。那里停着一辆民用的小型自走车。关键不在于窗户那边的驾驶座，而是打磨的犹如镜子一样的车窗。

“——嗨”

菲奥德路对着车窗的那一边喊话道。

“——哟”

从车窗那边，传来这样的回应。

缇亚忒的眉毛皱成了奇怪的形状，视线在菲奥德路的脸和自走车之间徘徊。那是当然的吧，这自走车里面压根就没人。在旁人看来，就像跟没有人的驾驶座打招呼一样。

“状况算是稳定下来了……虽然也不能这么说。差不多也拖延到极限了。你到底是什么东西就让我确认一下吧。”

“嚯？”

车窗上反射出的黑发的男子，愉悦地翘起了嘴角。也就是说，他对菲奥德路的呼喊做出了明确的反应。

“之前对话的时候，我应该基本上只能作出像鹦鹉学舌一样的回应才是。结果，现在和我的对话成立了，你却是一副已经预料到了的表情。这是为什么？”

费奥多尔认得这个黑发男子的模样。这是躺在标着“死去的黑玛瑙”的箱子中的尸体。

那个箱子，被称作大贤者的遗产，经缜密的运输过来之后，在有二等武官待遇的艾瑟雅指示下安置在零号机密仓库。根据不负责任的流言，这或许，实际上是已经故去的大贤者最后留下的遗产。更有甚者，传言这里面封印着最可怕的灾厄，绝对不能打开——

“因为时间过了很久啊。之前的那个，是因为你对大陆群公用语……不，不对，是对说话这件事本身还没有习惯，才会有那样的反应不是吗？”

“嚯？”

这回是称赞的声音。

“说到底，只是有这种感觉罢了。虽然有预感，但没有确信。嘛，只是和你搭话，就算猜错了也没有什么损失不是吗？不错的赌注呢。”

库库库，袖子被人扯了扯。你和谁说话呢？看到了什么？不会是捡了什么奇怪的东西吃吧——缇亚忒用这样的眼神盯着这边。总之先出手制止她，缇亚忒微微鼓起了腮帮。

虽然预想的东西猜对猜错没关系，却惹缇亚忒不开心了。额头上滴下冷汗，不过，现在可没工夫管她。

“那么，你是……恶魔吗？很久以前，寄生在人类的心里，将他们引向破灭的精神体……”

“大错特错。不过，微妙地抓住了本质吧。”

不知道为什么很高兴的样子，黑发的男子，阴险地笑道。

“精神体这一点，基本上猜对了。物质体如你所见早就死了，既然被塞尼奥里斯诅咒了那就不会复活。只不过是和半截身子一起老老实实地在世界终结之前等死的存在罢了。”

镜中的男青年用大拇指指着自己的脸说道

“现在在这里的我，是你的眼睛从那具尸体上吸出来的，一种幻想体。”

幻想体。没听说过的词。虽然很在意，但如今比起这个。

“被塞尼奥里斯诅咒，你是这么说了吧？”

费奥多尔低声问道。旁边的缇亚忒听到了熟悉的专有名词，表情也变了。

“那是使用者，和使用的时机都非常有限的，机密兵器。只有菈琪旭小姐在和‘兽’战斗的时候才会使用。也就是说”

“正确地说在菈琪旭以前也有适格的妖精存在，再往前追溯数百年的话情况也大不一样就是了。嘛这就不提了。你想说什么？”

“……就是说，你是，”

喉咙上下蠕动，咽下唾液。

“‘十七兽’中的一个……对吧？”

缇亚忒睁大了眼睛，想要说什么，嘴巴吧嗒吧嗒的张合。抓住菲奥德路的袖子，凝视着无人的自走车。

“哈哈！”

黑发的男子笑了起来。可以看到他的右眼，闪烁着令人不舒服的金色的光芒。那个态度，毫无疑问正是他对这个问题的回答。

“没错，么”

菲奥德路也笑了。

威胁浮游大陆群的存在，万物的仇敌，将黄金妖精们逼上战场的元凶。无关善恶的最糟糕的灾难。

这真是，中大奖了。

伴随着紧张、欢喜、恐怖与希望，他的身体止不住地颤抖。虽然是不能再糟的鬼牌，却正是自己现在需要的强力底牌。

“——这样的话，我想再和你商量件事情。黑玛瑙”

语言相通的话，而且可以知道对方的愿望的话，就可以交涉。可以交涉的话，就可以控制和利用。有堕鬼种的……不，有费奥多尔•杰斯曼的三寸不烂之舌，这就是可能的。

“把你的力量，借给我吧。”

接着菲奥德路带着一股奇妙的怀念感，提议道。

“为了使浮游大陆群坠落。”

第5节，菈琪旭，遗迹兵器和沉睡在它里面的东西

费奥多尔这会儿，在做什么呢？

即便自己不在了，也不会觉得很寂寞吧？

……不对，要说完全不寂寞的话，那还是太令人悲伤了。希望他能稍微寂寞一点。可是，希望他只保留一点点。就像尽管自己不想伤害他，但是另一方面，又想留那么一丁点小伤痕刻在他身上。那种，微妙而纤细的感觉。

（——不，我到底在线什么呢）

菈琪旭长长地叹了口气。

因为想到了这些事，自己再也睡不着了。

她打开窗户，仰望着天空。

高速流动的灰色云层，覆盖了大半个天空。又大又亮的圆月，不知多少次隐没于灰色之中，又一副憋得慌的样子跑了出来。

“……令人不爽的天空”

菈琪旭小声嘀咕道。

一个房间的玛尔歌，在床单上，如字面意思地缩成一个圆球睡着。不在狭窄的地方藏好自己就没法休息的生活中，身体已经养成了这种习惯。她抱着膝盖的那姿势，单单看上去，就很可爱。

“而且……”

风很潮湿，而且，里面混着股奇怪的气息。

像是要将气息自身消除的气息，掩盖着声音在移动的声音。

这是杀意，菈琪旭判断道。有想要害自己的人在。不止一个两个，是超过十人的大型团伙。静静地朝这所大豪宅包围过来。

——得马上打出去，擦才不是这样的。

菈琪旭眯起眼睛，在薄薄的睡衣上套了一件开襟羊毛衫，走出了房间。

借着窗外透进来的月光，她在又暗又长的走廊上奔跑着。

正面，看到了一架小灯笼的灯光在摇晃。稍微走近点，一个猫头侍从的身影从黑暗中浮现。

“这……可疑人员什么的，是您搞错了吧。”

以并不惊讶的语气，侍从淡然地告知道。

“已经是非常规时间了，请客人赶紧回房间去吧。”

“虽然我也想说他们只是很可疑，可是他们已经围上来了啊，你察觉不到吗？”

言毕，菈琪旭指向窗外，侍从按照那个方向瞥了一眼，马上一副“啊啊”领会了的样子。

“这位客人，连那个都注意到了，相当敏感呢。”

感觉这不是夸人的话。

“那是贵翼帝国的潜伏士兵。实际上造不成什么损害。只不过是夏虫一般的东西，您不必担心只管休息就好。”

“是吗？虽然看他们的人数还有熟练度，貌似确实是那样的。”

“正因为如此，我才断言。他们是一个组织。组织同伙争夺的东西，跟用枪或者剑这种野蛮的道具完全不一样。而要在声誉如此之高的毕鲁尔巴尔欧姆龙家里兴风作浪的无谋之辈，科里拿第尔契市里不存在。”

——毕鲁、尔……呃，什么？

听专有名词的时候听漏了，然而要是直接问的话会被对方发现自己听漏了而心生厌恶吧。就这么让它过去好了。

“呃，类似盛名不出家门，劣迹传遍千里，这种？”

“虽然这么说幼稚，但是理解是对的。毕鲁尔巴尔欧姆龙家族，是最古老的家族之一。能对其挥刀相向的，在科里拿第尔契的历史上都是鼎鼎有名的仇家。几个无知无谋之辈，任凭他如何都不可能简单地踏足这里。”

“哇哦……”

虽然这番自信满满的话语没什么根据，但菈琪旭还是随声附和。

“科里拿第尔契，是座美丽的城市吧？”

“欸？嗯嗯，是啊。”

“四百多年前，这座城市，就已经作为一道美丽风景存在于天空之上了。是高贵不凡的兽人祖先，完成了它。我们认为这是一件自豪的事情。”

“是么？”

“嗯嗯，那份自豪，是属于我们的东西。是只属于我们的东西。对最近拖着脏兮兮的脚踏在在上面的人，我们决不姑息。”

……嘛，他到底想说什么，搞不懂。

他刚才的主张，也就是，这个意思吧。自己的亲戚组建了厉害的家族。自己快乐地生活着，然后开始自豪地向周围的人说‘我的家美不美？’。要是有不同意见，绝对不被允许。

说辞是片面的。

而且，说辞也只有这一面。它在兽人与兽人间反反复复传颂，是为了把先祖的荣耀据为己有的正当性，说给自己听而产生的了，他们也理所当然地为了图方便把兽人归为一类。虽然有些人看法也不尽相同，比如就有“本只属于四百年前的人们的荣耀，却被现在活着的人们任性挥霍。”这样的说法。

麻烦的地方在于，他们自己，对那骗术一般的说辞，不知为何有种发自内心的信任。相信的人就不会怀疑，不怀疑就不会做出改变。不论谁跟他们说什么，他们只要相信了那个东西就会直到死都要为其殉葬。

（……没有刺激恐怕不是最麻烦的呢，大概）

暧昧的笑容浮现在菈琪旭脸上，她挠了挠脸颊。

恐怕，抛开过去的荣耀之类的话题不谈，现今的状况就是如此。

在这幢豪宅的某处，有着潜伏在科里拿第尔契的贵翼帝国士兵们，觊觎的理由。如果他们要先发制人的话，会按照动用武力迅速攻占这个地方的命令行动。可是这个，叫作毕鲁尔的家族，有个坐拥他们无法视而不见的财力与权力的家主。要是搞砸了引发骚乱，就会演变成麻烦的政治事件。所以他们只能像那样，待在远处透过各种缝隙窥视这边。

“嘛，如果没有危险，就没什么事了。本来自身托你们照顾，可以的话我还想能助你们一臂之力呢。”

突然，菈琪旭想到一个问题。

“——说起来，交换条件，我还没听说是什么呢。”

“你的意思是？”

“你们家族到底对我们有什么期望呢？迄今为止都讨厌兽人以外的种族的你们，因为鹰翼种的介绍把我们招进宅子里，肯定有想让我们去做的事吧？”

啊啊，侍从轻轻地点头。

“难道说，你们真的打算在发生战斗时才叫我过来帮忙？可除此以外，我，没有什么特别的技能啊。”

“不，不是那样的，金子有金子的用处，石头有石头的用处。对于你，有适合你的特殊任务。到那个时候之前，我希望你能稍微耐心等候。”

“卖关子呢。……所以说，内容现在仍然是秘密？”

“望能海涵。”

侍从深深地低下了头。

虽说目的地已经决定好了，但自己姑且以急着赶路为主要目标，不太想慢悠悠的。然而，自己没有强求此事推进的立场，这也是毫无疑问的。

“我还是去睡吧。”

于是，她没什么好说的了。如此判断之后，她转身回房。

“祝您晚安。”

背后，侍从手中灯笼的光，摇摇晃晃地远去了。

投射到走廊里的影子，随之挑起了奇怪的舞蹈。

——事情不好办呀，总的看下来。

菈琪旭打了个哈欠。

同很多人一样，菈琪旭也不喜欢麻烦事。而这幢豪宅总感觉，像汇流成河的麻烦事入海的地方。可以的话她想尽早把这些恼人的事情弄完，坐飞空艇去。

“一面宽广的赤色世界”

——欸

菈琪旭停了下来。

她感觉到一瞬间的眩晕，然后，看到了幻觉一般的光景。

“黏糊糊的”“什么东西溃散的声音”

“黏糊糊的”“什么东西溃散的触感”

“呐”

脸颊冰冷，毫无知觉地，扑倒在了地板上。

手脚都没了力气。想用发抖的手腕把自己撑起来，试了几次都没成功。

这不是预兆，是突然的异变。自己根本没有做好觉悟，也没有任何心理准备，所以陷入了混乱。对应措施什么的，状况没法把握，到底发生了什么不知道，自己到底怎么了也不知道。

为什么会这样，自己也不知道。

然而有一件事，自己在无法动弹时的思考中，不知为何能够确信的事情。

自己知道这种感觉。

曾经有一次，甚至可能有多次，接触过这种感觉。

“像垃圾一样崩落的某人”

“旺盛的火焰”

“无法停止的悲鸣”“暴风雨之夜”“燃烧中坠落的飞空艇”“后悔”

“——啊”

数个断片的画面，瞬间在眼前横向滚过。

数个断片的记忆，瞬间轻叩心中的水面后消失。

“灰色的大地”“想活下去”“无法取代的目的”“无明之夜”“纳萨尼亚”“腕部缠绕在一起的无数只手”“无法实现的梦想”“终结的现实”“像笑声一样的尖叫”“无尽的洞穴”“马可迈达利•布隆多随军研究医生”“渴望故乡的声音”“遗迹兵器摩尔宁”“想要归还的强烈思念”“无边无际的灰色沙漠”“点缀光辉的第十四兽”“心在灼烧”“连接”“紧缚”“吞入”“然后”

这个是。

没错。

是爱尔贝的。

妖精兵爱尔贝•艾辉•穆尔斯姆奥雷亚的。

临死前的。

记忆。

快要被摩尔宁。

吞噬。

坏掉。

消失。

那时候的。

“——啊啊啊啊啊啊！”

精神崩坏了，肉体也拒绝这件事。肺里积攒的所有空气，像要把喉咙给撕裂一般吐出，汇集成一声惨叫。

五根手指，透过睡衣揪着自己胸口，像要扯碎一样疯狂抓挠。疼痛勉勉强强起到了一点维持心脏跳动的效果。

“啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊阿啊啊！”

不应该回忆起来的。应该忘掉去回忆这件事的。过去的爱尔贝•艾辉•穆尔斯姆奥雷亚，在哪里，变成什么样子，为了什么战斗，然后死掉的事。其线索明明早就存在于自己的内心之中，可是自己却无意识地抗拒去触碰它。

而那些记忆，现在，一个一个地苏醒了。

与纳萨尼亚争吵，染红的头发，被弹飞的穆尔斯姆奥雷亚，从远方传来的呼叫声，侵入心里的某人的意识，遥远的，某个人的记忆，面对空中飘着的各种各样的东西，无止境膨胀的愤怒与憎恨，脑海里浮现出的灰色沙漠的情景，对其怀念的心情。

“啊……啊啊啊啊……啊……”

心在慢慢地剥落，这是一种实实在在的感受。

在自己体内，深深地封印着的东西，要破壳而出的感觉。自己很确定这件事。

这样下去，自己就要消失了。她有种这样的预感。

“提亚……尼巴……可蓉……”

就这样在地板上挣扎着向前爬行地，她用自己沾满鲜血的手，伸向虚空之中。

断断续续地，呼唤着应该是与自己无比亲密的人的名字。

“菲奥德……尔……”

手攥成一个拳头。

聚集当下已经耗尽的体力，一鼓作气。

（还——没有结束）

自己是幸运的。得到了超出期望的幸福，还活到了现在。这是绝对没错的，是不应抱有任何疑问的。可是，自己是那么的恋恋不舍。

原本就应该已死亡的身体，又因为不能马上死掉的立场，厚颜无耻地，渴望着活下去。选择了肮脏地爬着活下去。那么当然，在这里面对这样的对手，决不能屈服。

即便相隔千里，自己也向与费奥多尔朝同一方向前进。这是如此希冀，如此焦虑地望着他的人的责任与义务。

“好久不见啊。不论对方对你的热情迫切与否，你好像完全都不为所动的样子呢。”

咬破嘴唇，鲜血滴了下来。

“可是啊，女生的意志这种东西呢，是不会像上次那么简单地任你支配哦。想要我的心的话就给我做好持久战的觉悟啊，摩尔宁——”

失去焦点的眼神空洞地望向前方的黑暗，颤抖的笑容浮现在脸上。

“——不，‘点缀光辉的第十四兽’——！！”

毕鲁尔巴尔欧姆龙家族所属第七别墅的，大金库。

在钢铁铸就紧闭的房间中央，安放着一把剑。

那是把一般体型的种族单手无法顺利挥动的，赤灰色的巨剑。

而刀身，似乎如无数金属片紧密接合在一起制成一般，布满数不清的缝隙。

那些缝隙，微微地打开了。

在缝隙里面，从金属片镶拼的接口处，微微放射出淡淡的光芒。

在认识遗迹兵器的人看来，应该知道这个，是呼应适格者魔力的剑，出现了“激发”的现象吧。可是这个金库中当然没有人在。握住剑柄的人，以及目击到这一场景的人，自然也不存在。

自激发之后，稍微过了短时间。

光慢慢地暗淡，最后消失不见了。

缝隙合上了，剑，恢复了原本的姿态。

于是——遗迹兵器摩尔宁，再次于黑暗中沉默了。

Table of contents

末日时在做什么？能不能再见一面？#01 by 未知

封面
制作信息
彩插
目录
【追逐背影】-next to you-
【 等待终结的街道】 -metalcraft miniature garden-
【 坏掉天秤的两端】 -expensive bullet-
【憧憬的背影，不曾放弃的追逐】 -her blind alley-
【无事可忙的日子里】 -offstage of tragedy-

末日时在做什么？能不能再见一面？ #02 by 枯野瑛

封面
书籍信息
插图
目录
『遥远的背影』 - lost in dark -
『在新芽的季节』 - blurry border -
『每一个今天，都将通往明天』 - bottle of elpis -
『最喜欢的东西、最讨厌的东西』 - reasons to live -
『死者的梦』 - fragile reunion -
说不定是后记/肯定是后记

末日时在做什么?能不能再见一面？ #03 by 未知

封面
编辑信息
彩插
目录
『稍微讲一些，过去的故事』 -broken bond-
『即使如此今天依然活着』 -stained glass-
『朝着明天迈步前进』 -chained hearts-
『我要阻止你』 -standing back to back-
『迷路的小猫』 -being hungry for kindness-
后记/名为后记的广告时间

末日时在做什么？能不能再见一面?# 04 by 未知

封面
制作信息
彩插
目录
『自我安慰的梦』 -delusion of dependence-
『将那个罪人抓到，然后』 -who is tagger?-
『不该说话的人说话了，还是？』 -crossing road-
『在交错的道路上前进，那才是——A』 -going separated ways-
『沉默的死者和唠叨的生者』 -the previous night-
后记

末日时在做什么？能不能再见一面?# 05 by 未知

封面
制作信息
彩插
目录
『写在开头的话』 -unknown beast-
『在交错的道路上前进，那才是——B』 -dancing fairies-
『死者的道路』 -a torked road-
『约束羁绊之物』 -union is strength-
『恶人的自尊』 -the ultimate bad king-
后记

previous page start next page

末日时在做什么？能不能再见一面？

未知, 枯野瑛

previous page next page

『恶人的自尊』

-the ultimate bad king-

那是某种与众不同的玩具。

由白色的石块雕琢、打磨而成，在棋盘游戏里使用的棋子。做成矮矮胖胖的士兵模样的那玩意儿，在棋盘游戏中确实是被赋予突击枪兵的任务的。棋盘中央，战车通过从左右方巩固开拓好的道路支配战况。在陷入僵局的时候，这枚棋子拥有能提供一种对策的力量，它的重要程度如此之大——这是自己从以前读到的书里写的。

奥德特•根达卡尔，自己并不玩这种棋盘游戏。所以，她对棋子的强度啦走法啦重要性啦，自身都没有实质性的理解。因而，她在亲自把玩手里的棋子的时候，心里想的就更是别的东西了。

过去，两个孩子，曾用这种棋子快乐地玩游戏。

白发的少年，黑发的少女。

那时候的两人，还不满十岁。幼小的两人围着小小的棋盘，在上面无数次无数次地，展开虚拟的战争。

“魔王，是什么啊？”

少女这么问道。她指的方向上，是一枚雕刻得比其他棋子大上一圈的，有着可怖形状的黑色棋子。魔王，确实那枚棋子的名字。

“只是邪恶的国王，吗？”

魔王。原来如此。试着重新问问自己的话，确实很难用语言来定义呢。

凭直觉感受，虽然觉得这样讲少女也不会表现出有疑问的样子。可是，回顾历史，推行暴政的王也好恶棍也好，这类国王数不胜数，然而要用魔王之类的词称呼他们，他们还是全都不够格。

女人稍微思考了下。

“——只是邪恶而已的话是不够的。要非常非常非常非常地邪恶，要邪恶到‘这家伙的死是全世界的幸事’这种程度的国王才行。”

“幸事，是吗？”

虽然还不能发自内心地理解她说的话，少女只能一脸茫然地回应一个疑问句。而另一边，

“类似于故事的舞台装置呢。那个家伙是所有罪恶的元凶，如果没有他的话世界上所有的罪恶都会消失。他是从背负所有罪孽、所有污秽的故事中退场的最高尚的圣者。他是为了更美好的世界而作的，终极祭品。”

男孩那边，则一副得意洋洋的表情，一点都不可爱地说到。

“好厉害。让大家都幸福什么的，好厉害啊。无人能敌了，对吧。”

不知是怎么理解的，少女带着有点兴奋的表情说出这番话。女人一边苦笑，一边说着“可是啊”指向棋盘上的一枚棋子。

“那样的恶人，只存在于童话里。现实中无论如何，都既不可能达到……也不可能让谁达到就是了。”

“那，我行吗？”

少年的鼻子哼了一声。

虽然觉得有点乳臭未干的小孩在大放厥词的味道，不过当然了，堕鬼种的小孩对穷凶极恶的事物的憧憬也是情有可原的，会说这种话也表明他心态健全。虽然对其微笑着给以温柔的呵护也不错，

“不可能。”

很干脆的，斩断了幼小少年说出的梦想。

“那可是恶人中的恶人哦？谁都不会可怜他也不会为他哭泣，不去死不行的人哦？容易寂寞的费奥多尔你，是忍不了的不是吗？”

什么嘛，费奥多尔撅起了嘴。

“姐姐你就忍得了吗？”

他以同样的风格反唇相讥道。

“我？我的话——是啊——”

女人想。

想着，接下去——该怎么回答呢？

“嘛……怎样都行吧”

女人这样嘀咕道，停止了回忆。

回忆是那么的美丽，相比之下现实是多么肮脏啊。过去或许可以给人以力量，然而能使用那份力量的，只有活在当下的人。

环顾四周——这里是郊区旅馆的，一个又脏又窄的房间。像样的家具就只有一张潮湿的床和和一面挂在墙上的铜镜。要是稍微能装饰一点花的话，也能让人心情稍微好点啊。

在床上铺了毛毯，然后坐在上面，

握住玩具棋子，不再回忆过去，而是开始思考现在。

“大贤者已经死了。”

咕哝道。

“最后的星神也消失了。黑烛公他们地神的力量也用尽了。维持浮游大陆群的力量已经没有了，降落到地面上的计划也来不及了。想活下去的人们的心和羁绊，无论何时，都会践踏其他想要活下去的人——”

因为剧烈的头痛，脸不禁扭曲了。

奥德特是堕鬼种。而堕鬼种可以通过他们的眼睛魅惑他人。这既是事实，同时也是很大的误解。那份力量的本质并非魅惑，而是精神的混淆。是通过将自己的人格、记忆和感情等的混合物从自己的内部流入对方的心中。同时将对方的部分吸入自己内部，作为结果，可以对对方的精神直接造成巨大的影响的方法。

当然，这是风险极大的行为。使用这个力量，就意味着将他人的精神接纳到自己体内。这是很大的负担。放着不管的话，精神会直接崩坏。

或许古代的堕鬼种，恶魔之血还很浓厚的先祖们的话，情况会有所不同。但是，现代血统稀薄的自己等人并没有这般的强大。为了防止自身崩坏，只有杀死对方，消灭掉对方的心灵这一个办法。

到此为止是前提。接着，就产生了一个问题。

如果支撑精神的对方是不死的存在的话，身为术者的堕鬼种会怎么样呢？

“——活在这个‘浮游大陆群’上的人们，已经没有时间了。我爱着的人们也好，你爱着的人们也罢，大家都，已经没有未来了。真是悲伤的话题呢。呐，你也是这么想的吧……”

看向墙壁，看向挂在那里的，有些模糊的铜镜。

镜中当然只有郊外旅馆中，又脏又窄的房间的光景。潮湿的床和上面盖着的一张毛毯。

但是，坐在上面的却不是身为堕鬼种的女人。

“……奈芙莲•卢克•印萨尼亚？”

镜子里的是一位灰发的少女，脸上看不出任何表情，只是微微地低着头。

Table of contents

末日时在做什么？能不能再见一面？#01 by 未知

封面
制作信息
彩插
目录
【追逐背影】-next to you-
【 等待终结的街道】 -metalcraft miniature garden-
【 坏掉天秤的两端】 -expensive bullet-
【憧憬的背影，不曾放弃的追逐】 -her blind alley-
【无事可忙的日子里】 -offstage of tragedy-

末日时在做什么？能不能再见一面？ #02 by 枯野瑛

封面
书籍信息
插图
目录
『遥远的背影』 - lost in dark -
『在新芽的季节』 - blurry border -
『每一个今天，都将通往明天』 - bottle of elpis -
『最喜欢的东西、最讨厌的东西』 - reasons to live -
『死者的梦』 - fragile reunion -
说不定是后记/肯定是后记

末日时在做什么?能不能再见一面？ #03 by 未知

封面
编辑信息
彩插
目录
『稍微讲一些，过去的故事』 -broken bond-
『即使如此今天依然活着』 -stained glass-
『朝着明天迈步前进』 -chained hearts-
『我要阻止你』 -standing back to back-
『迷路的小猫』 -being hungry for kindness-
后记/名为后记的广告时间

末日时在做什么？能不能再见一面?# 04 by 未知

封面
制作信息
彩插
目录
『自我安慰的梦』 -delusion of dependence-
『将那个罪人抓到，然后』 -who is tagger?-
『不该说话的人说话了，还是？』 -crossing road-
『在交错的道路上前进，那才是——A』 -going separated ways-
『沉默的死者和唠叨的生者』 -the previous night-
后记

末日时在做什么？能不能再见一面?# 05 by 未知

封面
制作信息
彩插
目录
『写在开头的话』 -unknown beast-
『在交错的道路上前进，那才是——B』 -dancing fairies-
『死者的道路』 -a torked road-
『约束羁绊之物』 -union is strength-
『恶人的自尊』 -the ultimate bad king-
后记

previous page start next page